1, Um, um, art, O
2, revivalismo, revivalismo, n, O
3, refrescante, refrescante, adj, O

1, O, o, art, O
2, 7, 7, num, O
3, e, e, conj-c, O
4, Meio, meio, adv, O
5, e, e, conj-c, O
6, um, um, art, O
7, ex-libris, ex-libril, n, O
8, de, de, prp, O
9, a, o, art, O
10, noite, noite, n, O
11, algarvia, algarvio, adj, O
12, ., ., punc, O

1, É, ser, v, O
2, uma, um, num, O
3, de, de, prp, O
4, as, o, art, O
5, mais, mais, adv, O
6, antigas, antigo, adj, O
7, discotecas, discoteca, n, O
8, de, de, prp, O
9, o, o, art, O
10, Algarve, algarve, prop, B-LOCAL
11, ,, ,, punc, O
12, situada, situar, v-pcp, O
13, em, em, prp, O
14, Albufeira, albufeira, prop, O
15, ,, ,, punc, O
16, que, que, pron-indp, O
17, continua, continuar, v-fin, O
18, a, a, prp, O
19, manter, manter, v-inf, O
20, os, o, art, O
21, traços, traço, n, O
22, decorativos, decorativo, adj, O
23, e, e, conj-c, O
24, as, o, art, O
25, clientelas, clientela, n, O
26, de, de, prp, O
27, sempre, sempre, adv, O
28, ., ., punc, O

1, É, ser, v, O
2, um, um, art, O
3, pouco, pouco, adv, O
4, a, o, art, O
5, versão, versão, n, O
6, de, de, prp, O
7, uma, um, art, O
8, espécie, espécie, n, O
9, de, de, prp, O
10, «, «, «, O
11, outro, outro, pron-det, O
12, lado, lado, n, O
13, », », », O
14, de, de, prp, B-TEMPO
15, a, o, art, I-TEMPO
16, noite, noite, n, I-TEMPO
17, ,, ,, punc, O
18, a, a, prp, O
19, meio, meio, n, O
20, caminho, caminho, n, O
21, entre, entre, prp, O
22, os, o, art, O
23, devaneios, devaneio, n, O
24, de, de, prp, O
25, uma, um, art, O
26, fauna, fauna, n, O
27, periférica, periférico, adj, O
28, ,, ,, punc, O
29, seja, ser, v-fin, O
30, de, de, prp, O
31, Lisboa, lisboa, prop, B-LOCAL
32, ,, ,, punc, O
33, Londres, londres, h:prop:londres:f_s:::, B-LOCAL
34, ,, ,, punc, O
35, Dublin, dublin, h:prop:dublin:mf_s:::, B-PESSOA
36, ou, ou, co:conj-c:ou:::co-prparg:, O
37, Faro, faro, h:n:faro:m_s::np-idf:, O
38, e, e, co:conj-c:e:::co-prparg:, O
39, Portimão, portimão, h:prop:portimão:mf_s:::, B-LOCAL
40, ,, ,, punc, O
41, e, e, conj-c, O
42, a, o, art, O
43, postura, postura, n, O
44, circunspecta, circunspecto, adj, O
45, de, de, prp, O
46, os, o, art, O
47, fiéis, fiel, n, O
48, de, de, prp, O
49, a, o, art, O
50, casa, casa, n, O
51, ,, ,, punc, O
52, que, que, pron-indp, O
53, de, de, prp, O
54, ela, ele, pron-pers, O
55, esperam, esperar, v-fin, O
56, a, o, art, O
57, música, música, n, O
58, «, «, «, O
59, geracionista, geracionista, h:n:geracionista:f_s::np-idf:, O
60, », », », O
61, de, de, prp, O
62, os, o, art, O
63, 60, 60, num, B-VALOR
64, ou, ou, conj-c, O
65, de, de, prp, B-TEMPO
66, os, o, art, I-TEMPO
67, 70, 70, num, I-TEMPO
68, ., ., punc, O

1, Não, não, adv, O
2, deixa, deixar, v-fin, O
3, de, de, prp, O
4, ser, ser, v-inf, O
5, ,, ,, punc, O
6, em, em, prp, O
7, os, o, art, O
8, tempos, tempo, n, O
9, que, que, pron-indp, O
10, correm, correr, v-fin, O
11, ,, ,, punc, O
12, um, um, art, O
13, certo, certo, pron-det, O
14, «, «, «, O
15, very, very, N, O
16, typical, typical, adj, O
17, », », », O
18, algarvio, algarvio, adj, O
19, ,, ,, punc, O
20, cabeça, cabeça, h:n:cabeça:f_s::np-idf:, O
21, de, de, h:prp:de::::, O
22, cartaz, cartaz, h:n:cartaz:m_s::np-idf:, O
23, para, para, h:prp:para::::, O
24, os, os, h:pron-det:o:m_p:::, O
25, que, que, h:pron-indp:que:m_p::rel:, O
26, querem, querer, v-fin, O
27, fugir, fugir, v-inf, O
28, a, o, art, O
29, algumas, algum, pron-det, O
30, movimentações, movimentação, n, O
31, nocturnas, nocturno, adj, O
32, já, já, adv, O
33, a, a, prp, O
34, caminho, caminho, n, O
35, de, de, prp, O
36, a, o, art, O
37, ritualização, ritualização, n, O
38, de, de, prp, O
39, massas, massa, n, O
40, ,, ,, punc, O
41, de, de, prp, O
42, o, o, art, O
43, género, género, n, O
44, «, «, «, O
45, vamos, ir, v-fin, O
46, todos, todo, pron-det, O
47, a, a, prp, O
48, o, o, art, O
49, Calypso, calypso, prop, B-PESSOA
50, e, e, conj-c, O
51, a, a, prp, O
52, nós, nós, pron-pers, O
53, eles, ele, pron-pers, O
54, encontramo-, encontrar, v-fin, O
55, em, em, prp, O
56, a, o, art, O
57, Locomia, locomia, prop, O
58, », », », O
59, ., ., punc, O

1, E, e, kc, O
2, assim, assim, adv, O
3, ,, ,, punc, O
4, a, a, prp, O
5, os, o, art, O
6, 2,5, 2,5, num, B-VALOR
7, milhões, milhão, n, I-VALOR
8, que, que, pron-indp, O
9, o, o, art, O
10, Ministério, ministério, n, B-ORGANIZACAO
11, de, de, prp, O
12, o, o, art, O
13, Planeamento, planeamento, n, O
14, e, e, conj-c, O
15, Administração, administração, n, O
16, de, de, prp, O
17, o, o, art, O
18, Território, território, n, O
19, já, já, adv, O
20, gasta, gastar, v-fin, O
21, em, em, prp, O
22, o, o, art, O
23, pagamento, pagamento, n, O
24, de, de, prp, O
25, o, o, art, O
26, pessoal, pessoal, n, O
27, afecto, afectar, v-pcp, O
28, a, a, prp, O
29, estes, este, pron-det, O
30, organismos, organismo, n, O
31, ,, ,, punc, O
32, vêm, vêm, aux:v-fin:vir:pr_3p_ind:::, O
33, se, se, pron-pers, O
34, juntar-, juntar, v-fin, O
35, os, o, art, O
36, montantes, montante, n, O
37, de, de, prp, O
38, as, o, art, O
39, obras, obra, n, O
40, propriamente, propriamente, adv, O
41, ditas, dito, adj, O
42, ,, ,, punc, O
43, que, que, conj-s, O
44, os, o, art, O
45, municípios, município, n, O
46, ,, ,, punc, O
47, já, já, adv, O
48, com, com, prp, O
49, projectos, projecto, n, O
50, em, em, prp, O
51, a, o, art, O
52, mão, mão, n, O
53, ,, ,, punc, O
54, vêm, vêm, aux:v-fin:vir:pr_3p_ind:::, O
55, reivindicar, reivindicar, mv:v-inf:reivindicar:::fs-rel:, O
56, junto, junto, h:adv:junto::::, O
57, de, de, prp, O
58, o, o, art, O
59, Executivo, executivo, h:prop:executivo:m_s:::, O
60, ,, ,, punc, O
61, como, como, adv, O
62, salienta, salientar, v-fin, O
63, aquele, aquele, pron-det, O
64, membro, membro, n, O
65, de, de, prp, O
66, o, o, art, O
67, Governo, governo, prop, B-ORGANIZACAO
68, ., ., punc, O

1, E, e, kc, O
2, o, o, art, O
3, dinheiro, dinheiro, n, O
4, «, «, «, O
5, não, não, adv, O
6, falta, faltar, v-fin, O
7, só, só, adv, O
8, a, a, prp, O
9, as, o, art, O
10, câmaras, câmara, n, O
11, », », », O
12, ,, ,, punc, O
13, lembra, lembrar, v-fin, O
14, o, o, art, O
15, secretário, secretário, n, O
16, de, de, h:prp:de::::, O
17, Estado, estado, h:prop:estado:m_s::np-idf:, B-PESSOA
18, ,, ,, punc, O
19, que, que, pron-indp, O
20, considera, considerar, v-fin, O
21, que, que, conj-s, O
22, a, o, art, O
23, solução, solução, n, O
24, para, para, prp, O
25, as, o, art, O
26, autarquias, autarquia, n, O
27, é, ser, v-fin, O
28, «, «, «, O
29, se, se, conj-s, O
30, especializarem-, especializarem-, mv:v-inf:especializar:3p:::, O
31, em, em, prp, O
32, fundos, fundo, n, O
33, comunitários, comunitário, adj, O
34, », », », O
35, ., ., punc, O

1, Mas, mas, kc, O
2, como, como, adv, O
3, ,, ,, punc, O
4, se, se, conj-s, O
5, muitas, muito, pron-det, O
6, não, não, adv, O
7, dispõem, dispor, v-fin, O
8, ,, ,, punc, O
9, em, em, prp, O
10, os, o, art, O
11, seus, seu, pron-det, O
12, quadros, quadro, n, O
13, ,, ,, punc, O
14, de, de, prp, O
15, os, o, art, O
16, técnicos, técnico, n, O
17, necessários, necessário, adj, O
18, ?, ?, punc, O

1, «, «, «, O
2, a, a, prp, O
3, nós, nós, pron-pers, O
4, eles, ele, pron-pers, O
5, Encomendem-, encomendem-, mv:v-fin:encomendar:pr_3p_subj::nosubj:, O
6, a, o, art, O
7, projectistas, projectistas, h:n:projectista:mf_p::np-idf:, O
8, de, de, prp, O
9, fora, ser, v-fin, O
10, », », », O
11, porque, porque, conj-s, O
12, ,, ,, punc, O
13, se, se, conj-s, O
14, as, o, art, O
15, obras, obra, n, O
16, vierem, vir, v-fin, O
17, a, a, prp, O
18, ser, ser, v-inf, O
19, financiadas, financiar, v-pcp, O
20, ,, ,, punc, O
21, eles, ele, pron-pers, O
22, até, até, prp, O
23, saem, sair, v-fin, O
24, de, de, prp, O
25, graça, graça, n, O
26, ,, ,, punc, O
27, já, já, adv, O
28, que, que, conj-s, O
29, ,, ,, punc, O
30, em, em, prp, O
31, esse, esse, pron-det, O
32, caso, caso, n, O
33, ,, ,, punc, O
34, «, «, «, O
35, os, o, art, O
36, fundos, fundo, n, O
37, comunitários, comunitário, adj, O
38, pagam, pagar, v-fin, O
39, os, o, art, O
40, projectos, projecto, n, O
41, ,, ,, punc, O
42, o, o, art, O
43, mesmo, mesmo, pron-det, O
44, não, não, adv, O
45, acontecendo, acontecer, v-ger, O
46, quando, quando, adv, O
47, eles, ele, pron-pers, O
48, são, ser, v-fin, O
49, feitos, fazer, v-pcp, O
50, por, por, prp, O
51, os, o, art, O
52, GAT, gat, prop, O
53, », », », O
54, ,, ,, punc, O
55, dado, dado, sub:conj-s:dado::::, O
56, serem, serem, mv:v-inf:ser:3p::fs-cause:, O
57, organismos, organismos, h:n:organismo:m_p::np-idf:, O
58, de, de, prp, O
59, o, o, art, O
60, Estado, estado, n, B-ORGANIZACAO
61, ., ., punc, O

1, Essa, essa, proadj, O
2, poderá, poder, v-fin, O
3, vir, ver, v-inf, O
4, a, a, prp, O
5, ser, ser, v-inf, O
6, uma, um, art, O
7, hipótese, hipótese, n, O
8, ,, ,, punc, O
9, até, até, adv, O
10, porque, porque, conj-s, O
11, ,, ,, punc, O
12, em, em, prp, O
13, o, o, art, O
14, terreno, terreno, n, O
15, ,, ,, punc, O
16, a, o, art, O
17, capacidade, capacidade, n, O
18, de, de, prp, O
19, os, o, art, O
20, GAT, gat, prop, B-ORGANIZACAO
21, está, estar, v-fin, O
22, cada, cada, pron-det, O
23, vez, vez, n, O
24, mais, mais, adv, O
25, enfraquecida, enfraquecer, v-pcp, O
26, ., ., punc, O

1, Alguns, alguns, proadj, O
2, até, até, prp, O
3, já, já, adv, O
4, desapareceram, desaparecer, v-fin, O
5, ,, ,, punc, O
6, como, como, adv, O
7, o, o, pron-det, O
8, de, de, prp, O
9, Castro, castro, prop, B-PESSOA
10, Verde, verde, n, I-PESSOA
11, ,, ,, punc, O
12, e, e, conj-c, O
13, outros, outro, pron-det, O
14, têm, ter, v-fin, O
15, vindo, vir, v-pcp, O
16, a, a, prp, O
17, perder, perder, v-inf, O
18, quadros, quadro, n, O
19, ., ., punc, O

1, Um, um, art, O
2, arquitecto, arquitecto, n, O
3, para, para, prp, O
4, 800, 800, num, B-VALOR
5, Km2, km2, n, I-VALOR

1, «, «, «, O
2, Orelhas, orelhas, h:n:orelha:f_p::anr_np-idf:, O
3, », », », O
4, para, para, prp, O
5, os, o, art, O
6, computadores, computador, n, O

1, O, o, art, O
2, primeiro, primeiro, adj, O
3, fabricante, fabricante, n, O
4, mundial, mundial, adj, O
5, de, de, prp, O
6, «, «, «, O
7, ratos, ratos, h:n:rato:m_p::anr_np-idf:, O
8, », », », O
9, para, para, prp, O
10, computador, computador, n, O
11, ,, ,, punc, O
12, a, o, art, O
13, empresa, empresa, n, O
14, suíça, suíço, adj, O
15, Logitech, logitech, prop, O
16, ,, ,, punc, O
17, apresentou, apresentar, v-fin, O
18, esta, este, pron-det, O
19, semana, semana, n, B-TEMPO
20, em, em, prp, O
21, uma, um, art, O
22, feira, feira, n, O
23, especializada, especializar, v-pcp, O
24, que, que, pron-indp, O
25, teve, ter, v-fin, O
26, lugar, lugar, n, O
27, em, em, prp, O
28, Basileia, basileia, prop, B-LOCAL
29, (, (, punc, O
30, Suíça, suíça, h:prop:suíça:f_s:::, B-PESSOA
31, ), ), punc, O
32, um, um, art, O
33, equipamento, equipamento, n, O
34, periférico, periférico, adj, O
35, denominado, denominar, v-pcp, O
36, «, «, «, O
37, Audioman, audioman, h:prop:audioman:m_s:::, O
38, », », », O
39, que, que, pron-indp, O
40, permitirá, permitir, v-fin, O
41, dotar, dotar, v-inf, O
42, os, o, art, O
43, computadores, computador, n, O
44, de, de, prp, O
45, «, «, «, O
46, orelhas, orelhas, h:n:orelha:f_p::np-idf:, O
47, », », », O
48, ., ., punc, O

1, Segundo, segundo, prep, O
2, a, o, art, O
3, empresa, empresa, n, O
4, ,, ,, punc, O
5, o, o, art, O
6, aparelho, aparelho, n, O
7, permite, permitir, v-fin, O
8, que, que, conj-s, O
9, o, o, art, O
10, aparelho, aparelho, n, O
11, grave, grave, adj, O
12, e, e, conj-c, O
13, transcreva, transcrever, v-fin, O
14, a, o, art, O
15, voz, voz, n, O
16, humana, humano, adj, O
17, ., ., punc, O

1, «, «, «, O
2, Estamos, estar, v-fin, O
3, a, a, prp, O
4, dotar, dotar, v-inf, O
5, os, o, art, O
6, computadores, computador, n, O
7, de, de, prp, O
8, um, um, art, O
9, novo, novo, adj, O
10, sentido, sentido, n, O
11, », », », O
12, disse, dizer, v-fin, O
13, Steve, steve, h:prop:steve:m_s:::, B-PESSOA
14, d'Averio, d'averio, n, O
15, ,, ,, punc, O
16, director, director, n, O
17, de, de, prp, O
18, marketing, marketing, n, O
19, para, para, prp, O
20, a, o, art, O
21, Europa, europa, prop, B-ORGANIZACAO
22, de, de, prp, O
23, a, o, art, O
24, Logitech, logitech, prop, B-LOCAL
25, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, Audioman, audioman, prop, O
3, foi, ser, v-fin, O
4, desenvolvido, desenvolver, v-pcp, O
5, em, em, prp, O
6, a, o, art, O
7, Suíça, suíça, prop, B-LOCAL
8, em, em, prp, O
9, apenas, apenas, adv, O
10, sete, sete, num, O
11, meses, mês, n, O
12, e, e, conj-c, O
13, se, se, pron-pers, O
14, compõe-, compõe-, mv:v-fin:compor:pr_3s_ind::nosubj:, O
15, de, de, prp, O
16, um, um, art, O
17, microfone, microfone, n, O
18, e, e, conj-c, O
19, de, de, prp, O
20, um, um, art, O
21, altifalante, altifalante, n, O
22, que, que, pron-indp, O
23, se, se, pron-pers, O
24, podem, poder, v-fin, O
25, acoplar, acoplar, v-inf, O
26, facilmente, facilmente, adv, O
27, a, a, prp, O
28, um, um, art, O
29, computador, computador, n, O
30, ,, ,, punc, O
31, devendo, dever, v-ger, O
32, ser, ser, v-inf, O
33, comercializado, comercializar, v-pcp, O
34, a, a, prp, O
35, o, o, art, O
36, preço, preço, n, O
37, de, de, prp, O
38, 290, 290, num, O
39, francos, franco, n, O
40, suíços, suíço, adj, O
41, (, (, punc, O
42, 28, 28, num, B-VALOR
43, contos, conto, n, O
44, ), ), punc, O
45, ., ., punc, O

1, Junqueiro, junqueiro, prop, O
2, foi, ser, v-fin, O
3, ainda, ainda, adv, O
4, confrontado, confrontar, v-pcp, O
5, com, com, prp, O
6, o, o, art, O
7, facto, facto, n, O
8, de, de, prp, O
9, não, não, adv, O
10, ter, ter, v-inf, O
11, falado, falar, v-pcp, O
12, com, com, prp, O
13, o, o, art, O
14, ministro, ministro, n, O
15, antes, antes, adv, O
16, de, de, prp, O
17, avançar, avançar, v-inf, O
18, com, com, prp, O
19, a, o, art, O
20, proposta, proposta, n, O
21, ., ., punc, O

1, João, joão, nprop, B-PESSOA
2, Cravinho, cravinho, prop, I-PESSOA
3, ,, ,, punc, O
4, que, que, pron-indp, O
5, integra, integrar, v-fin, O
6, a, o, art, O
7, comitiva, comitiva, n, O
8, de, de, prp, O
9, Jorge, jorge, nprop, B-PESSOA
10, Sampaio, sampaio, prop, I-PESSOA
11, em, em, prp, O
12, a, o, art, O
13, visita, visita, n, O
14, de, de, prp, O
15, Estado, estado, n, B-PESSOA
16, a, a, prp, O
17, Moçambique, moçambique, prop, O
18, ,, ,, punc, O
19, ainda, ainda, adv, O
20, não, não, adv, O
21, reagiu, reagir, v-fin, O
22, a, a, prp, O
23, a, o, art, O
24, carta, carta, n, O
25, que, que, pron-indp, O
26, o, o, art, O
27, dirigente, dirigente, n, O
28, socialista, socialista, adj, O
29, a, a, prp, O
30, ele, ele, pron-pers, O
31, enviou, enviar, v-fin, O
32, ., ., punc, O

1, «, «, «, O
2, Não, não, adv, O
3, estou, estar, v-fin, O
4, a, a, prp, O
5, ver, ver, v-inf, O
6, que, que, conj-s, O
7, ,, ,, punc, O
8, para, para, prp, O
9, emitir, emitir, v-inf, O
10, uma, um, art, O
11, opinião, opinião, n, O
12, ,, ,, punc, O
13, nós, nós, pron-pers, O
14, tivéssemos, ter, v-fin, O
15, de, de, prp, O
16, informar, informar, v-inf, O
17, previamente, previamente, adv, O
18, o, o, art, O
19, ministro, ministro, n, O
20, ,, ,, punc, O
21, afirmou, afirmar, v-fin, O
22, ., ., punc, O

1, «, «, «, O
2, O, o, art, O
3, senhor, senhor, n, O
4, ministro, ministro, n, O
5, interpretará, interpretar, v-fin, O
6, esta, este, pron-det, O
7, sugestão, sugestão, n, O
8, como, como, adv, O
9, entender, entender, v-inf, O
10, », », », O
11, ., ., punc, O

1, Junqueiro, junqueiro, prop, O
2, recordou, recordar, v-fin, O
3, ainda, ainda, adv, O
4, que, que, conj-s, O
5, ,, ,, punc, O
6, em, em, prp, O
7, as, o, art, O
8, últimas, último, adj, O
9, autárquicas, autárquico, adj, O
10, ,, ,, punc, O
11, o, o, art, O
12, IGAT, igat, prop, O
13, suspendeu, suspender, v-fin, O
14, as, o, art, O
15, suas, seu, pron-det, O
16, actividades, actividade, n, O
17, um, um, num, O
18, mês, mês, n, B-TEMPO
19, antes, antes, adv, I-TEMPO
20, de, de, prp, O
21, as, o, art, O
22, eleições, eleição, n, O
23, ., ., punc, O

1, João, joão, nprop, B-PESSOA
2, Pedro, pedro, nprop, I-PESSOA
3, Henriques, henrique, n, I-PESSOA

1, Além, além, prep, O
2, de, de, prp, O
3, o, o, art, O
4, Museu, museu, n, B-ORGANIZACAO
5, de, de, prp, O
6, o, o, art, O
7, Ar, ar, N, O
8, ,, ,, punc, O
9, o, o, art, O
10, projecto, projecto, n, O
11, gira, gerir, v-fin, O
12, em, em, prp, O
13, torno, torno, n, O
14, de, de, prp, O
15, o, o, art, O
16, parque, parque, n, O
17, temático, temático, adj, O
18, propriamente, propriamente, adv, O
19, dito, dizer, v-pcp, O
20, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, zona, zona, n, O
3, lúdica, lúdico, adj, O
4, ,, ,, punc, O
5, com, com, prp, O
6, os, o, art, O
7, divertimentos, divertimento, n, O
8, ,, ,, punc, O
9, áreas, áreas, h:n:área:f_p::np-idf:, O
10, comerciais, comerciais, h:adj:comercial:f_p:::, O
11, de, de, h:prp:de::::, O
12, «, «, «, O
13, souvenirs, souvenirs, h:n:souvenirs:m_p::np-idf:, O
14, », », », O
15, e, e, conj-c, O
16, de, de, prp, O
17, restauração, restauração, n, O
18, ,, ,, punc, O
19, compreende, compreende, mv:v-fin:compreender:pr_3s_ind:::, O
20, espaços, espaços, h:n:espaço:m_p::np-idf:, O
21, distintos, distintos, h:adj:distinto:m_p:::, O
22, para, para, h:prp:para::::, O
23, os, os, >n:art:o:m_p::artd:, O
24, vários, vários, >n:pron-det:vários:m_p::quant:, O
25, temas, temas, h:n:tema:m_p::anr_np-def:, O
26, ,, ,, punc, O
27, ainda, ainda, adv, O
28, em, em, prp, O
29, análise, análise, n, O
30, ,, ,, punc, O
31, tais, tal, pron-det, O
32, como, como, adv, O
33, Portugal, portugal, prop, B-LOCAL
34, ,, ,, punc, O
35, Japão, japão, prop, B-LOCAL
36, ,, ,, punc, O
37, Brasil, brasil, h:prop:brasil:m_s:::, B-LOCAL
38, ,, ,, punc, O
39, África, áfrica, prop, B-LOCAL
40, e, e, conj-c, O
41, Far-West, far-west, prop, O
42, ., ., punc, O

1, Os, o, art, O
2, quatro, quatro, num, O
3, primeiros, primeiro, adj, O
4, temas, tema, n, O
5, se, se, pron-pers, O
6, destinam-, destinar, v-fin, O
7, a, a, prp, O
8, mostrar, mostrar, v-inf, O
9, o, o, art, O
10, papel, papel, n, O
11, de, de, prp, O
12, Portugal, portugal, prop, B-LOCAL
13, em, em, prp, O
14, o, o, art, O
15, mundo, mundo, n, O
16, e, e, conj-c, O
17, o, o, art, O
18, quinto, quinto, adj, O
19, ,, ,, punc, O
20, o, o, art, O
21, único, único, adj, O
22, sem, sem, prp, O
23, relação, relação, n, O
24, com, com, prp, O
25, a, o, art, O
26, história, história, n, O
27, nacional, nacional, adj, O
28, ,, ,, punc, O
29, é, ser, v-fin, O
30, justificado, justificar, v-pcp, O
31, por, por, prp, O
32, a, o, art, O
33, experiência, experiência, n, O
34, de, de, prp, O
35, Barcelona, barcelona, prop, B-LOCAL
36, (, (, punc, O
37, Port, port, N, B-LOCAL
38, Aventura, aventura, n, I-LOCAL
39, ), ), punc, O
40, ,, ,, punc, O
41, que, que, pron-indp, O
42, regista, registar, v-fin, O
43, assinalável, assinalável, adj, O
44, sucesso, sucesso, n, O
45, ., ., punc, O

1, Uma, um, art, O
2, «, «, «, O
3, zona, zona, h:n:zona:f_s::anr_np-idf:, O
4, petting, petting, h:n:petting:f_s::np-idf:, O
5, », », », O
6, anexa, anexa, h:adj:anexo:f_s:, O
7, ,, ,, punc, O
8, em, em, prp, O
9, cooperação, cooperação, n, O
10, com, com, prp, O
11, o, o, art, O
12, Jardim, jardim, h:prop:jardim:m_s:::, O
13, Zoológico, zoológico, adj, O
14, de, de, prp, O
15, Lisboa, lisboa, prop, B-LOCAL
16, ,, ,, punc, O
17, se, se, pron-pers, O
18, destina-, destinar, v-fin, O
19, a, a, prp, O
20, permitir, permitir, v-inf, O
21, o, o, art, O
22, contacto, contacto, n, O
23, de, de, prp, O
24, as, o, art, O
25, crianças, criança, n, O
26, com, com, prp, O
27, animais, animal, n, O
28, ., ., punc, O

1, Tudo, tudo, prosub, O
2, ,, ,, punc, O
3, claro, claro, adv, O
4, está, estar, v-fin, O
5, ,, ,, punc, O
6, muito, muito, adv, O
7, arborizado, arborizar, v-pcp, O
8, ., ., punc, O

1, Seis, seis, num, O
2, milhões, milhão, n, B-VALOR
3, em, em, prp, B-TEMPO
4, dez, dez, num, I-TEMPO
5, anos, ano, n, I-TEMPO

1, O, o, art, O
2, museu, museu, n, O
3, ,, ,, punc, O
4, a, a, prp, O
5, desenvolver, desenvolver, v-inf, O
6, sob, sob, prp, O
7, orientação, orientação, n, O
8, de, de, prp, O
9, uma, um, art, O
10, comissão, comissão, n, O
11, de, de, prp, O
12, notáveis, notável, adj, O
13, ,, ,, punc, O
14, dirigida, dirigir, v-pcp, O
15, por, por, prp, O
16, o, o, art, O
17, Presidente, presidente, n, B-PESSOA
18, de, de, prp, O
19, a, o, art, O
20, República, república, n, O
21, ,, ,, punc, O
22, está, estar, v-fin, O
23, orçado, orçar, v-pcp, O
24, em, em, prp, O
25, seis, seis, num, O
26, milhões, milhão, n, O
27, de, de, prp, O
28, contos, conto, n, O
29, ,, ,, punc, O
30, valor, valor, n, O
31, incomportável, incomportável, adj, O
32, para, para, prp, O
33, a, o, art, O
34, Força, força, n, B-ORGANIZACAO
35, Aérea, aéreo, adj, I-ORGANIZACAO
36, ., ., punc, O

1, Daí, daí, adv, O
2, que, que, conj-s, O
3, a, o, art, O
4, Cameron, cameron, nprop, B-PESSOA
5, Hall, hall, N, I-PESSOA
6, tenha, ter, v-fin, O
7, caído, cair, v-pcp, O
8, de, de, prp, O
9, o, o, art, O
10, céu, céu, n, O
11, ., ., punc, O

1, «, «, «, O
2, A, o, art, O
3, proposta, proposta, n, O
4, é, ser, v-fin, O
5, muito, muito, adv, O
6, bem, bem, adv, O
7, vista, ver, v-pcp, O
8, ,, ,, punc, O
9, porque, porque, conj-s, O
10, será, ser, v-fin, O
11, mais, mais, adv, O
12, vantajosa, vantajoso, adj, O
13, de, de, prp, O
14, o, o, pron-det, O
15, que, que, pron-indp, O
16, se, se, pron-pers, O
17, houver, haver, v-fin, O
18, só, só, adv, O
19, um, um, art, O
20, pólo, pólo, n, O
21, de, de, prp, O
22, interesse, interesse, n, O
23, em, em, prp, O
24, o, o, art, O
25, local, local, n, O
26, », », », O
27, ,, ,, punc, O
28, afirmou, afirmar, v-fin, O
29, o, o, art, O
30, major, major, n, O
31, Carlos, carlos, nprop, B-PESSOA
32, Barbosa, barbosa, nprop, I-PESSOA
33, ,, ,, punc, O
34, de, de, prp, O
35, as, o, art, O
36, relações, relação, n, O
37, públicas, público, adj, O
38, de, de, prp, O
39, a, o, art, O
40, Força, força, n, B-ORGANIZACAO
41, Aérea, aéreo, adj, I-ORGANIZACAO
42, ,, ,, punc, O
43, admitindo, admitindo, mv:v-ger:admitir::::, O
44, que, que, conj-s, O
45, ,, ,, punc, O
46, com, com, prp, O
47, o, o, art, O
48, parque, parque, n, O
49, temático, temático, adj, O
50, ,, ,, punc, O
51, «, «, «, O
52, se, se, conj-s, O
53, o, o, art, O
54, interesse, interesse, n, O
55, for, ser, v-fin, O
56, diversificado, diversificar, v-pcp, O
57, ,, ,, punc, O
58, toda, todo, pron-det, O
59, a, o, art, O
60, gente, gente, n, O
61, fica, ficar, v-fin, O
62, a, a, prp, O
63, ganhar, ganhar, v-inf, O
64, », », », O
65, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, pouco, pouco, adv, O
3, mais, mais, adv, O
4, de, de, prp, B-TEMPO
5, um, um, num, I-TEMPO
6, mês, mês, n, I-TEMPO
7, de, de, prp, I-TEMPO
8, o, o, art, O
9, lançamento, lançamento, n, O
10, nacional, nacional, adj, O
11, de, de, prp, O
12, o, o, art, O
13, Rendimento, rendimento, n, B-ABSTRACCAO
14, Mínimo, pequeno, adj, I-ABSTRACCAO
15, Garantido, garantir, v-pcp, I-ABSTRACCAO
16, (, (, punc, O
17, RMG, rmg, prop, O
18, ), ), punc, O
19, ,, ,, punc, O
20, o, o, art, O
21, número, número, n, O
22, de, de, prp, O
23, famílias, família, n, O
24, já, já, adv, O
25, abrangidas, abranger, v-pcp, O
26, por, por, prp, O
27, os, o, art, O
28, projectos-piloto, projectos-piloto, n, O
29, de, de, prp, O
30, este, este, pron-det, O
31, programa, programa, n, O
32, de, de, prp, O
33, apoio, apoio, n, O
34, a, a, prp, O
35, os, o, art, O
36, agregados, agregado, n, O
37, mais, mais, adv, O
38, desfavorecidos, desfavorfavorecer, v-pcp, O
39, não, não, adv, O
40, pára, parar, v-fin, O
41, de, de, prp, O
42, aumentar, aumentar, v-inf, O
43, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, último, último, adj, O
3, diagnóstico, diagnóstico, n, O
4, elaborado, elaborar, v-pcp, O
5, por, por, prp, O
6, a, o, art, O
7, Comissão, comissão, prop, B-ORGANIZACAO
8, Nacional, nacional, h:prop:nacional:m_s:::, I-ORGANIZACAO
9, de, de, prp, O
10, o, o, art, O
11, RMG, rmg, prop, B-ORGANIZACAO
12, não, não, adv, O
13, deixa, deixar, v-fin, O
14, dúvidas, dúvida, n, O
15, :, :, punc, O

1, 7.777, 7.777, >n:num:7.777:f_p::card:, O
2, famílias, famílias, h:n:família:f_p::anr_np-count:anr_np-def:, O
3, ,, ,, punc, O
4, totalizando, totalizar, v-ger, O
5, 26.668, 26.668, num, O
6, pessoas, pessoa, n, O
7, ,, ,, punc, O
8, estão, estar, v-fin, O
9, já, já, adv, O
10, a, o, art, O
11, usufruir, usufruir, mv:v-inf:usufruir::::, O
12, de, de, prp, O
13, o, o, art, O
14, rendimento, rendimento, n, O
15, destinado, destinar, v-pcp, O
16, a, a, prp, O
17, garantir, garantir, v-inf, O
18, condições, condição, n, O
19, consideradas, considerar, v-pcp, O
20, mínimas, pequeno, adj, O
21, de, de, prp, O
22, sobrevivência, sobrevivência, n, O
23, e, e, conj-c, O
24, reinserção, reinserção, n, O
25, de, de, prp, O
26, cidadãos, cidadão, n, O
27, excluídos, excluir, v-pcp, O
28, socialmente, socialmente, adv, O
29, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, balanço, balanço, n, O
3, --, , N, O
4, a, a, prp, O
5, que, que, pron-indp, O
6, o, o, art, O
7, PÚBLICO, público, prop, O
8, teve, ter, v-fin, O
9, acesso, acesso, n, O
10, --, , N, O
11, traçado, traçado, n, O
12, por, por, prp, O
13, a, o, art, O
14, comissão, comissão, n, O
15, revela, revelar, v-fin, O
16, que, que, conj-s, O
17, o, o, art, O
18, número, número, n, O
19, de, de, prp, O
20, pessoas, pessoa, n, O
21, abrangidas, abranger, v-pcp, O
22, por, por, prp, O
23, o, o, art, O
24, RMG, rmg, prop, O
25, aumentou, aumentar, v-fin, O
26, 36, 36, num, O
27, por, por, prp, O
28, cento, cento, n, O
29, relativamente, relativamente, adv, O
30, a, a, prp, O
31, o, o, art, O
32, último, último, adj, B-TEMPO
33, balanço, balanço, n, I-TEMPO
34, de, de, prp, I-TEMPO
35, 30, 30, num, I-TEMPO
36, de, de, prp, I-TEMPO
37, Março, março, n, I-TEMPO
38, ., ., punc, O

1, Este, este, proadj, O
2, crescimento, crescimento, n, O
3, «, «, «, O
4, resulta, resultar, v-fin, O
5, de, de, prp, O
6, a, o, art, O
7, opção, opção, n, O
8, de, de, prp, O
9, alargar, alargar, v-inf, O
10, o, o, art, O
11, número, número, n, O
12, de, de, prp, O
13, projectos-piloto, projectos-piloto, n, O
14, ,, ,, punc, O
15, de, de, prp, O
16, modo, modo, n, O
17, a, a, prp, O
18, cobrir, cobrir, v-inf, O
19, uma, um, art, O
20, parte, parte, n, O
21, de, de, prp, O
22, o, o, art, O
23, território, território, n, O
24, nacional, nacional, adj, O
25, até, até, prp, O
26, a, a, prp, B-TEMPO
27, o, o, art, I-TEMPO
28, dia, dia, n, I-TEMPO
29, 1, 1, num, I-TEMPO
30, de, de, prp, I-TEMPO
31, Julho, julho, n, I-TEMPO
32, », », », O
33, ,, ,, punc, O
34, referiu, referir, v-fin, O
35, a, a, prp, O
36, o, o, art, O
37, PÚBLICO, público, prop, O
38, o, o, art, O
39, presidente, presidente, n, O
40, de, de, prp, O
41, a, o, art, O
42, Comissão, comissão, prop, B-ORGANIZACAO
43, Nacional, nacional, h:prop:nacional:m_s:::, I-ORGANIZACAO
44, de, de, prp, O
45, o, o, art, O
46, RMG, rmg, prop, B-COISA
47, ,, ,, punc, O
48, Paulo, paulo, nprop, B-PESSOA
49, Pedroso, pedroso, adj, I-PESSOA
50, ., ., punc, O

1, Para, para, prep, O
2, tal, tal, pron-det, O
3, ,, ,, punc, O
4, referiu, referiu, mv:v-fin:referir:ps_3s_ind:::, O
5, aquele, aquele, >n:pron-det:aquele:m_s::dem:, O
6, responsável, responsável, h:n-adj:responsável:m_s::np-def:, O
7, ,, ,, punc, O
8, «, «, «, O
9, foram, foram, aux:v-fin:ser:ps_3p_ind:::, O
10, montadas, montadas, mv:v-pcp:montar:f_p::passive:, O
11, mais, mais, >n:pron-det:mais:f_p::quant:, O
12, estruturas, estruturas, h:n:estrutura:f_p::anr_np-idf:, O
13, ,, ,, punc, O
14, mais, mais, pron-det, O
15, zonas, zona, n, O
16, estão, estar, v-fin, O
17, abrangidas, abranger, v-pcp, O
18, e, e, conj-c, O
19, ,, ,, punc, O
20, por, por, prp, O
21, isso, isso, pron-indp, O
22, ,, ,, punc, O
23, mais, mais, pron-det, O
24, pessoas, pessoa, n, O
25, se, se, pron-pers, O
26, podem, poder, v-fin, O
27, candidatar, candidatar, v-inf, O
28, », », », O
29, ., ., punc, O

1, E, e, kc, O
2, tantos, tanto, pron-det, O
3, foram, ser, v-fin, O
4, os, o, art, O
5, candidatos, candidato, n, O
6, que, que, pron-indp, O
7, o, o, art, O
8, período, período, n, O
9, destinado, destinar, v-pcp, O
10, a, a, prp, O
11, testar, testar, v-inf, O
12, a, o, art, O
13, aplicação, aplicação, n, O
14, de, de, prp, O
15, o, o, art, O
16, RMG, rmg, prop, B-COISA
17, acabaria, acabar, v-fin, O
18, por, por, prp, O
19, ceder, ceder, v-inf, O
20, lugar, lugar, n, O
21, a, a, prp, O
22, um, um, art, O
23, processo, processo, n, O
24, efectivo, efectivo, adj, O
25, de, de, prp, O
26, financiamento, financiamento, n, O
27, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, instituição, instituição, n, O
3, de, de, prp, O
4, este, este, pron-det, O
5, direito, direito, n, O
6, só, só, adv, O
7, será, ser, v-fin, O
8, ,, ,, punc, O
9, contudo, contudo, adv, O
10, ,, ,, punc, O
11, efectivado, efectivar, v-pcp, O
12, depois, depois, adv, O
13, de, de, prp, O
14, o, o, art, O
15, lançamento, lançamento, n, O
16, nacional, nacional, adj, O
17, de, de, prp, O
18, o, o, art, O
19, projecto, projecto, n, O
20, dentro, dentro, adv, O
21, de, de, prp, O
22, pouco, pouco, pron-det, O
23, mais, mais, adv, O
24, de, de, prp, B-TEMPO
25, um, um, num, I-TEMPO
26, mês, mês, n, I-TEMPO
27, ., ., punc, O

1, Mais, mais, adv, O
2, metafórico, metafórico, adj, O
3, foi, ser, v-fin, O
4, o, o, art, O
5, secretário, secretário, n, O
6, de, de, h:prp:de::::, O
7, Estado, estado, h:prop:estado:m_s::np-idf:, B-PESSOA
8, de, de, prp, I-PESSOA
9, o, o, art, I-PESSOA
10, Desenvolvimento, desenvolvimento, n, I-PESSOA
11, Regional, regional, adj, I-PESSOA
12, ,, ,, punc, O
13, Adriano, adriano, nprop, B-PESSOA
14, Pimpão, pimpão, h:n:pimpão:m_s::np-idf:, I-PESSOA
15, ,, ,, punc, O
16, que, que, pron-indp, O
17, comparou, comparar, v-fin, O
18, o, o, art, O
19, acordo, acordo, n, O
20, a, a, prp, O
21, «, «, «, O
22, uma, um, art, O
23, embraiagem, embraiagem, n, O
24, », », », O
25, ., ., punc, O

1, Porque, porque, conj-s, O
2, é, ser, v-fin, O
3, a, o, art, O
4, embraiagem, embraiagem, n, O
5, «, «, «, O
6, que, que, pron-indp, O
7, põe, pôr, v-fin, O
8, o, o, art, O
9, motor, motor, n, O
10, em, em, prp, O
11, contacto, contacto, n, O
12, com, com, prp, O
13, as, o, art, O
14, rodas, roda, n, O
15, que, que, pron-indp, O
16, geram, gerar, v-fin, O
17, o, o, art, O
18, movimento, movimento, n, O
19, ,, ,, punc, O
20, que, que, pron-indp, O
21, para, para, prp, O
22, nós, nós, pron-pers, O
23, é, ser, v-fin, O
24, o, o, art, O
25, desenvolvimento, desenvolvimento, n, O
26, », », », O
27, ., ., punc, O

1, Para, para, prep, O
2, que, que, pron-indp, O
3, não, não, adv, O
4, surjam, surgir, v-fin, O
5, avarias, avaria, n, O
6, ,, ,, punc, O
7, Pimpão, pimpão, h:n:pimpão:m_s::np-idf:, O
8, pediu, pediu, mv:v-fin:pedir:ps_3s_ind:::, O
9, a, a, prp, O
10, os, o, art, O
11, presentes, presente, adj, O
12, que, que, pron-indp, O
13, se, se, pron-pers, O
14, empenhem, empenhar, v-fin, O
15, em, em, prp, O
16, a, o, art, O
17, execução, execução, n, O
18, de, de, prp, O
19, os, o, art, O
20, termos, termo, n, O
21, de, de, prp, O
22, o, o, art, O
23, acordo, acordo, n, O
24, ,, ,, punc, O
25, sob, sob, prp, O
26, pena, pena, n, O
27, de, de, prp, O
28, a, o, art, O
29, embraiagem, embraiagem, n, O
30, se, se, pron-pers, O
31, transformar, transformar, v-inf, O
32, em, em, prp, O
33, «, «, «, O
34, travão, travão, h:n:travão:f_s::np-idf:, O
35, », », », O
36, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, propósito, propósito, h:n:propósito:m_s::np-def:, O
3, ,, ,, punc, O
4, em, em, prp, O
5, o, o, art, O
6, Museu, museu, n, B-ORGANIZACAO
7, de, de, prp, O
8, a, o, art, O
9, Segunda, segunda, prep, B-ACONTECIMENTO
10, Guerra, guerra, h:n:guerra:f_s::np-idf:, I-ACONTECIMENTO
11, Mundial, mundial, adj, I-ACONTECIMENTO
12, ,, ,, punc, O
13, que, que, pron-indp, O
14, aí, aí, adv, O
15, foi, ser, v-fin, O
16, aberto, abrir, v-pcp, O
17, ,, ,, punc, O
18, a, o, art, O
19, história, história, n, O
20, de, de, prp, O
21, a, o, art, O
22, maior, grande, adj, O
23, guerra, guerra, n, O
24, em, em, prp, O
25, o, o, art, O
26, continente, continente, n, O
27, europeu, europeu, adj, O
28, começa, começar, v-fin, O
29, com, com, prp, O
30, a, o, art, O
31, fotografia, fotografia, n, O
32, de, de, prp, O
33, Estaline, estaline, prop, O
34, a, a, prp, O
35, cumprimentar, cumprimentar, v-inf, O
36, o, o, art, O
37, ministro, ministro, n, O
38, de, de, prp, O
39, os, o, art, O
40, Negócios, negócios, nprop, O
41, Estrangeiros, estrangeiro, n, O
42, de, de, prp, O
43, a, o, art, O
44, Alemanha, alemanha, prop, B-LOCAL
45, nazi, nazi, adj, O
46, ,, ,, punc, O
47, ou, ou, conj-c, O
48, seja, ser, v-fin, O
49, ,, ,, punc, O
50, a, o, art, O
51, guerra, guerra, n, O
52, começa, começar, v-fin, O
53, com, com, prp, O
54, a, o, art, O
55, assinatura, assinatura, n, O
56, de, de, prp, O
57, o, o, art, O
58, Pacto, pacto, n, B-OBRA
59, Molotov-Ribbentrop, molotov-ribbentrop, h:prop:pacto_molotov-ribbentrop:m_s:::, I-OBRA
60, ., ., punc, O

1, Na, na, ADP, O
2, cerimónia, cerimónia, n, O
3, de, de, prp, O
4, inauguração, inauguração, n, O
5, de, de, prp, O
6, o, o, art, O
7, edifício, edifício, n, O
8, ,, ,, punc, O
9, Ieltsin, ieltsin, h:prop:ieltsin:m_s:::, O
10, declarou, declarou, mv:v-fin:declarar:ps_3s_ind:::, O
11, perante, perante, h:prp:perante::::, O
12, mais, mais, adv, O
13, de, de, prp, O
14, cem, cem, num, O
15, mil, mil, num, O
16, pessoas, pessoa, n, O
17, que, que, conj-s, O
18, «, «, «, O
19, a, o, art, O
20, Rússia, rússia, prop, B-LOCAL
21, está, estar, v-fin, O
22, perto, perto, adv, O
23, de, de, prp, O
24, a, o, art, O
25, estabilidade, estabilidade, n, O
26, política, político, adj, O
27, », », », O
28, e, e, conj-c, O
29, que, que, pron-indp, O
30, «, «, «, O
31, todos, todo, pron-det, O
32, os, o, art, O
33, problemas, problema, n, O
34, podem, poder, v-fin, O
35, ser, ser, v-inf, O
36, resolvidos, resolver, v-pcp, O
37, a, a, prp, O
38, a, o, art, O
39, mesa, mesa, n, O
40, de, de, prp, O
41, as, o, art, O
42, conversações, conversação, n, O
43, », », », O
44, ., ., punc, O

1, Talvez, talvez, adv, O
2, entusiasmado, entusiasmar, v-pcp, O
3, por, por, prp, B-TEMPO
4, a, o, art, O
5, festa, festa, n, O
6, de, de, prp, O
7, a, o, art, O
8, vitória, vitória, n, O
9, ,, ,, punc, O
10, o, o, art, O
11, Presidente, presidente, n, B-PESSOA
12, russo, russo, adj, O
13, afirmou, afirmar, v-fin, O
14, que, que, sub:conj-s:que::::, O
15, «, «, «, O
16, chegará, chegará, mv:v-fin:chegar:fut_3s_ind::fs-subst:, O
17, o, o, >n:art:o:m_s::artd:, B-TEMPO
18, dia, dia, h:n:dia:m_s::np-def:, I-TEMPO
19, em, em, h:prp:em::::, O
20, que, que, h:pron-indp:que:m_s::rel:, O
21, a, a, >n:art:o:f_s::artd:, O
22, Rússia, rússia, h:prop:rússia:f_s:::, B-LOCAL
23, ajudará, ajudará, mv:v-fin:ajudar:fut_3s_ind::fs-rel:, O
24, o, o, >n:art:o:m_s::artd:, O
25, Ocidente, ocidente, h:n:ocidente:m_s::np-def:prop:, B-LOCAL
26, », », », O
27, ., ., punc, O

1, As, o, art, B-TEMPO
2, cerimónias, cerimónia, n, O
3, oficiais, oficial, adj, O
4, terminaram, terminar, v-fin, O
5, com, com, prp, O
6, desfiles, desfile, n, O
7, militares, militar, adj, O
8, e, e, conj-c, O
9, recriações, recriação, n, O
10, de, de, prp, O
11, combates, combate, n, O
12, aéreos, aéreo, adj, O
13, entre, entre, prp, O
14, os, o, art, O
15, aviadores, aviador, n, O
16, soviéticos, soviético, adj, O
17, e, e, conj-c, O
18, alemães, alemão, adj, O
19, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, festa, festa, n, O
3, de, de, prp, O
4, a, o, art, O
5, oposição, oposição, n, O

1, Co-produção, co-produção, n, O
2, franco-egípcia, franco-egípcia, adj, O
3, ,, ,, punc, O
4, «, «, «, O
5, O, o, art, O
6, Emigrante, emigrante, adv, O
7, », », », O
8, se, se, pron-pers, O
9, inspira-, inspira-, mv:v-fin:inspirar:pr_3s_ind:::, O
10, em, em, prp, O
11, a, o, art, O
12, história, história, n, O
13, de, de, prp, O
14, José, josé, prop, B-PESSOA
15, ,, ,, punc, O
16, filho, filho, n, O
17, de, de, prp, O
18, Jacob, jacob, prop, B-PESSOA
19, ,, ,, punc, O
20, contando, contar, v-ger, O
21, o, o, art, O
22, percurso, percurso, n, O
23, de, de, prp, O
24, Ram, ram, prop, O
25, que, que, pron-indp, O
26, ,, ,, punc, O
27, há, haver, v-fin, B-TEMPO
28, 3000, 3000, num, I-TEMPO
29, anos, ano, n, I-TEMPO
30, ,, ,, punc, O
31, decide, decidir, v-fin, O
32, abandonar, abandonar, v-inf, O
33, a, o, art, O
34, sua, seu, pron-det, O
35, terra, terra, n, O
36, árida, árido, adj, O
37, para, para, prp, O
38, se, se, pron-pers, O
39, instalar, instalar, v-inf, O
40, em, em, prp, O
41, o, o, art, O
42, Egipto, egipto, prop, B-ORGANIZACAO
43, de, de, prp, O
44, os, o, art, O
45, faraós, faraó, n, O
46, ,, ,, punc, O
47, centro, centro, n, O
48, de, de, prp, O
49, a, o, art, O
50, civilização, civilização, n, O
51, ., ., punc, O

1, Tomando, tomando, mv:v-ger:tomar::::, O
2, a, o, art, O
3, defesa, defesa, h:n:defesa:f_s::np-def:, O
4, de, de, prp, O
5, o, o, art, O
6, filme, filme, n, O
7, de, de, prp, O
8, Chahine, chahine, prop, O
9, ,, ,, punc, O
10, em, em, prp, O
11, uma, um, art, O
12, sala, sala, n, O
13, atulhada, atulhar, v-pcp, O
14, ,, ,, punc, O
15, o, o, art, O
16, bastonário, bastonário, n, O
17, de, de, prp, O
18, os, o, art, O
19, advogados, advogado, n, O
20, ,, ,, punc, O
21, Ahmed, ahmed, prop, B-PESSOA
22, al-Khawaga, al-khawaga, prop, I-PESSOA
23, ,, ,, punc, O
24, replicou, replicar, v-fin, O
25, que, que, conj-s, O
26, o, o, art, O
27, realizador, realizador, n, O
28, egípcio, egípcio, adj, O
29, se, se, pron-pers, O
30, inspirou, inspirar, v-fin, O
31, em, em, prp, O
32, a, o, art, O
33, história, história, n, O
34, de, de, prp, O
35, José, josé, prop, B-PESSOA
36, ,, ,, punc, O
37, «, «, «, O
38, mas, mas, conj-c, O
39, não, não, adv, O
40, se, se, pron-pers, O
41, afastou, afastar, v-fin, O
42, de, de, prp, O
43, as, o, art, O
44, palavras, palavra, n, O
45, de, de, prp, O
46, o, o, art, O
47, Corão, corão, prop, B-OBRA
48, que, que, pron-indp, O
49, evoca, evocar, v-fin, O
50, ,, ,, punc, O
51, em, em, prp, O
52, termos, termo, n, O
53, claros, claro, adj, O
54, ,, ,, punc, O
55, as, o, art, O
56, propostas, proposta, n, O
57, feitas, fazer, v-pcp, O
58, a, a, prp, O
59, o, o, art, O
60, profeta, profeta, n, O
61, por, por, prp, O
62, a, o, art, O
63, esposa, esposo, n, O
64, de, de, prp, O
65, o, o, art, O
66, mestre, mestre, n, O
67, que, que, pron-indp, O
68, o, o, pron-pers, O
69, comprou, comprar, v-fin, O
70, a, a, prp, O
71, a, o, art, O
72, chegada, chegada, n, O
73, a, a, prp, O
74, o, o, art, O
75, Egipto, egipto, prop, B-ORGANIZACAO
76, », », », O
77, ., ., punc, O

1, Quanto, quanto, prep, O
2, a, a, prp, O
3, as, o, art, O
4, acusações, acusação, n, O
5, contra, contra, prp, O
6, a, o, art, O
7, França, frança, prop, B-LOCAL
8, ,, ,, punc, O
9, o, o, art, O
10, advogado, advogado, n, O
11, de, de, prp, O
12, defesa, defesa, n, O
13, passou, passar, v-fin, O
14, também, também, adv, O
15, a, a, prp, O
16, a, o, art, O
17, ofensiva, ofensiva, n, O
18, :, :, punc, O

1, «, «, «, O
2, Eu, eu, pron-pers, O
3, não, não, adv, O
4, sou, ser, v-fin, O
5, francês, francês, adj, O
6, para, para, prp, O
7, falar, falar, v-inf, O
8, de, de, prp, O
9, a, o, art, O
10, cultura, cultura, n, O
11, francesa, francês, adj, O
12, ,, ,, punc, O
13, mas, mas, conj-c, O
14, sei, saber, v-fin, O
15, que, que, conj-s, O
16, ela, ele, pron-pers, O
17, deu, dar, v-fin, O
18, uma, um, art, O
19, contribuição, contribuição, n, O
20, importante, importante, adj, O
21, a, a, prp, O
22, a, o, art, O
23, cultura, cultura, n, O
24, egípcia, egípcio, adj, O
25, ., ., punc, O

1, E, e, kc, O
2, uma, um, art, O
3, vez, vez, n, O
4, que, que, pron-indp, O
5, um, um, num, O
6, de, de, prp, O
7, os, o, art, O
8, nossos, nosso, pron-det, O
9, artistas, artista, n, O
10, conclui, concluir, v-fin, O
11, um, um, art, O
12, acordo, acordo, n, O
13, com, com, prp, O
14, um, um, art, O
15, artista, artista, n, O
16, francês, francês, adj, O
17, ,, ,, punc, O
18, isso, isso, pron-indp, O
19, não, não, adv, O
20, em, em, prp, O
21, os, o, pron-pers, O
22, desonra, desonrar, v-fin, O
23, », », », O
24, ., ., punc, O

1, Título, título, n, O
2, :, :, punc, O
3, The, the, nprop, B-PESSOA
4, Music, music, prop, O
5, of, of, N, O
6, Chance, chance, n, O

1, Autor, autor, n, O
2, :, :, punc, O
3, Paul, paul, nprop, B-PESSOA
4, Auster, auster, v-inf, I-PESSOA

1, O, o, art, O
2, último, último, adj, O
3, romance, romance, n, O
4, de, de, prp, O
5, Paul, paul, nprop, B-PESSOA
6, Auster, auster, v-inf, I-PESSOA
7, --, , N, O
8, que, que, pron-indp, O
9, ainda, ainda, adv, O
10, não, não, adv, O
11, está, estar, v-fin, O
12, traduzido, traduzir, v-pcp, O
13, ., ., punc, O

1, Nashe, nashe, prop, O
2, encontra, encontrar, v-fin, O
3, Pozzi, pozzi, prop, O
4, ,, ,, punc, O
5, um, um, art, O
6, jogador, jogador, n, O
7, ,, ,, punc, O
8, com, com, prp, O
9, quem, quem, pron-indp, O
10, inicia, iniciar, v-fin, O
11, um, um, art, O
12, póquer, póquer, n, O
13, extravagante, extravagante, adj, O
14, ., ., punc, O

1, Faber, faber, v-inf, O
2, and, and, conj-c, O
3, Faber, faber, v-inf, O

1, No, no, ADP, O
2, imenso, imenso, adj, O
3, desacerto, desacerto, n, O
4, que, que, pron-indp, O
5, foi, ser, v-fin, O
6, a, o, art, O
7, defesa, defesa, n, O
8, de, de, prp, O
9, o, o, art, O
10, Penafiel, penafiel, prop, B-LOCAL
11, ,, ,, punc, O
12, o, o, art, O
13, capitão, capitão, n, O
14, Vasco, vasco, prop, O
15, foi, ser, v-fin, O
16, o, o, art, O
17, homem, homem, n, O
18, que, que, pron-indp, O
19, ainda, ainda, adv, O
20, segurou, segurar, v-fin, O
21, as, o, art, O
22, pontas, ponta, n, O
23, ., ., punc, O

1, Seguro, seguro, adj, O
2, ,, ,, punc, O
3, eficiente, eficiente, h:adj:eficiente:m_s:::, O
4, ,, ,, punc, O
5, decidido, decidido, cjt:v-pcp:decidir:m_s:::, O
6, --, , N, O
7, tivesse, ter, v-fin, O
8, o, o, art, O
9, Penafiel, penafiel, prop, B-ABSTRACCAO
10, outro, outro, pron-det, O
11, Vasco, vasco, prop, B-PESSOA
12, e, e, conj-c, O
13, provavelmente, provavelmente, adv, O
14, o, o, art, O
15, resultado, resultado, n, O
16, teria, ter, v-fin, O
17, sido, ser, v-pcp, O
18, outro, outro, pron-det, O
19, ., ., punc, O

1, VALTINHO, valtinho, prop, O
2, --, , N, O
3, Foi, ser, v, O
4, de, de, prp, O
5, os, o, art, O
6, melhores, bom, adj, O
7, jogadores, jogador, n, O
8, de, de, prp, O
9, o, o, art, O
10, Penafiel, penafiel, prop, B-LOCAL
11, ,, ,, punc, O
12, este, este, pron-det, O
13, brasileiro, brasileiro, n, O
14, de, de, prp, O
15, pernas, perna, n, O
16, altas, alto, adj, O
17, ., ., punc, O

1, Dos, dos, ADP, O
2, seus, seu, pron-det, O
3, pés, pé, n, O
4, ainda, ainda, adv, O
5, nasceu, nascer, v-fin, O
6, alguma, algum, pron-det, O
7, coisa, coisa, n, O
8, ,, ,, punc, O
9, embora, embora, conj-s, O
10, o, o, art, O
11, resto, resto, n, O
12, de, de, prp, O
13, a, o, art, O
14, equipa, equipa, n, O
15, não, não, adv, O
16, ajudasse, ajudar, v-fin, O
17, grande, grande, adj, O
18, coisa, coisa, n, O
19, ., ., punc, O

1, Lutou, lutou, mv:v-fin:lutar:ps_3s_ind::nosubj:, O
2, como, como, h:adv:como:_::ks:rel:, O
3, a, a, prp, O
4, ele, ele, pron-pers, O
5, vemos, ver, v-fin, O
6, poucas, pouco, pron-det, O
7, vezes, vez, n, O
8, e, e, conj-c, O
9, ainda, ainda, adv, O
10, teve, ter, v-fin, O
11, em, em, prp, O
12, os, o, art, O
13, pés, pé, n, O
14, uma, um, art, O
15, boa, bom, adj, O
16, oportunidade, oportunidade, n, O
17, de, de, prp, O
18, golo, golo, n, O
19, ,, ,, punc, O
20, mas, mas, conj-c, O
21, teve, ter, v-fin, O
22, que, que, conj-s, O
23, rematar, rematar, v-inf, O
24, em, em, prp, O
25, jeito, jeito, n, O
26, e, e, conj-c, O
27, não, não, adv, O
28, em, em, prp, O
29, força, força, n, O
30, ,, ,, punc, O
31, como, como, adv, O
32, gosta, gostar, v-fin, O
33, mais, mais, adv, O
34, ., ., punc, O

1, A, a, prp, O
2, aumentar, aumentar, v-inf, O
3, a, o, art, O
4, confusão, confusão, n, O
5, geral, geral, adj, O
6, em, em, prp, O
7, os, o, art, O
8, meios, meio, n, O
9, jornalísticos, jornalístico, adj, O
10, ,, ,, punc, O
11, chegou, chegar, v-fin, O
12, entretanto, entretanto, adv, O
13, a, a, prp, O
14, as, o, art, O
15, redacções, redacção, n, O
16, um, um, art, O
17, outro, outro, pron-det, O
18, fax, fax, n, O
19, ,, ,, punc, O
20, este, este, pron-det, O
21, assinado, assinar, v-pcp, O
22, por, por, prp, O
23, o, o, art, O
24, deputado, deputado, n, O
25, Pacheco, pacheco, prop, B-PESSOA
26, Pereira, pereira, nprop, I-PESSOA
27, ,, ,, punc, O
28, em, em, prp, O
29, que, que, pron-indp, O
30, se, se, pron-pers, O
31, afirma, afirmar, v-fin, O
32, :, :, punc, O

1, A, o, art, O
2, frase, frase, n, O
3, que, que, pron-indp, O
4, o, o, art, O
5, senhor, senhor, n, O
6, primeiro-ministro, primeiro-ministro, n, O
7, leu, ler, v-fin, O
8, ,, ,, punc, O
9, não, não, adv, O
10, foi, ser, v-fin, O
11, ele, ele, pron-pers, O
12, --, , N, O

1, fui, ser, v-fin, O
2, eu, eu, pron-pers, O
3, ., ., punc, O
4, », », », O

1, (, (, punc, O
2, Há, há, mv:v-fin:haver:pr_3s_ind::nofsubj:, O
3, quem, quem, h:pron-indp:quem:mf_s::rel:, O
4, defenda, defenda, mv:v-fin:defender:pr_3s_subj::fs-subst:, O
5, ,, ,, punc, O
6, em, em, prp, O
7, o, o, art, O
8, entanto, entanto, n, O
9, ,, ,, punc, O
10, que, que, pron-indp, O
11, se, se, pron-pers, O
12, trata, tratar, v-fin, O
13, de, de, prp, O
14, um, um, art, O
15, fax, fax, n, O
16, apócrifo, apócrifo, adj, O
17, ,, ,, punc, O
18, realmente, realmente, h:adv:realmente::::, O
19, escrito, escrito, mv:v-pcp:escrever:m_s:::, O
20, por, por, prp, O
21, o, o, art, O
22, deputado, deputado, n, O
23, José, josé, nprop, B-PESSOA
24, Magalhães, magalhães, nprop, I-PESSOA
25, ,, ,, punc, O
26, o, o, art, O
27, qual, qual, pron-det, O
28, teria, ter, v-fin, O
29, ,, ,, punc, O
30, aliás, aliás, adv, O
31, ,, ,, punc, O
32, imitado, imitado, mv:v-pcp:imitar:m_s::fs-rel:, O
33, a, o, art, O
34, letra, letra, h:n:letra:f_s::np-def:, O
35, de, de, prp, O
36, o, o, art, O
37, ex-deputado, ex-deputado, n, O
38, António, antónio, h:prop:antónio:m_s:::, B-PESSOA
39, Barreto, barreto, n, I-PESSOA
40, ., ., punc, O

1, Fontes, fonte, n, O
2, fidedignas, fidedigno, adj, O
3, --, , N, O
4, que, que, pron-indp, O
5, o, o, art, O
6, mesmo, mesmo, pron-det, O
7, é, ser, v-fin, O
8, dizer, dizer, v-inf, O
9, ,, ,, punc, O
10, não, não, adv, O
11, jornalísticas, jornalístico, adj, O
12, --, , N, O
13, garantiram, garantir, v-fin, O
14, entretanto, entretanto, adv, O
15, que, que, conj-s, O
16, ,, ,, punc, O
17, entre, entre, prp, O
18, as, o, art, O
19, frases, frase, n, O
20, atribuídas, atribuir, v-pcp, O
21, a, a, prp, O
22, o, o, art, O
23, senhor, senhor, n, O
24, primeiro-ministro, primeiro-ministro, n, O
25, que, que, pron-indp, O
26, ,, ,, punc, O
27, de, de, prp, O
28, facto, facto, n, O
29, ,, ,, punc, O
30, a, a, prp, O
31, ele, ele, pron-pers, O
32, não, não, adv, O
33, pertencem, pertencer, v-fin, O
34, estão, estar, v-fin, O
35, o, o, art, O
36, comentário, comentário, n, O
37, a, a, prp, O
38, o, o, art, O
39, congresso, congresso, n, O
40, «, «, «, O
41, Portugal, portugal, prop, B-LOCAL
42, e, e, conj-c, O
43, o, o, art, O
44, futuro, futuro, n, O
45, », », », O
46, ,, ,, punc, O
47, a, o, art, O
48, resposta, resposta, n, O
49, a, a, prp, O
50, o, o, art, O
51, deputado, deputado, n, B-PESSOA
52, Adriano, adriano, nprop, I-PESSOA
53, Moreira, moreira, nprop, I-PESSOA
54, quando, quando, adv, O
55, este, este, pron-det, O
56, o, o, >n:art:o:m_s::artd:, O
57, interrogou, interrogou, mv:v-fin:interrogar:ps_3s_ind::fs-rel:, O
58, sobre, sobre, h:prp:sobre::::, O
59, a, a, >n:art:o:f_s::artd:, O
60, sua, sua, >n:pron-det:seu:f_s:::, O
61, concepção, concepção, n, O
62, de, de, prp, O
63, federalismo, federalismo, n, O
64, e, e, conj-c, O
65, --, , N, O
66, até, até, prp, O
67, !, !, punc, O
68, --, , N, O
69, a, o, art, O
70, contestada, contestar, v-pcp, O
71, frase, frase, n, O
72, sobre, sobre, prp, O
73, a, o, art, O
74, fidedignidade, fidedignidade, n, O
75, de, de, prp, O
76, os, o, art, O
77, jornalistas, jornalista, n, O
78, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, Benfica, benfica, prop, B-PESSOA
3, voltou, voltar, v-fin, O
4, ontem, ontem, adv, B-TEMPO
5, a, a, prp, O
6, vencer, vencer, v-inf, O
7, o, o, art, O
8, Lokomotiv, lokomotiv, prop, B-PESSOA
9, de, de, prp, O
10, Moscovo, moscovo, prop, B-LOCAL
11, por, por, prp, O
12, a, o, art, O
13, diferença, diferença, n, O
14, mínima, pequeno, adj, O
15, (, (, punc, O
16, 3-2, 3-2, num, B-VALOR
17, ), ), punc, O
18, ,, ,, punc, O
19, passando, passar, v-ger, O
20, a, a, prp, O
21, os, o, art, O
22, quartos-de-final, quartos-de-final, n, O
23, de, de, prp, O
24, a, o, art, O
25, Taça, taça, n, B-ACONTECIMENTO
26, de, de, prp, O
27, as, o, art, O
28, Taças, taça, n, O
29, em, em, prp, O
30, futebol, futebol, n, O
31, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, jogo, jogo, n, O
3, chegou, chegar, v-fin, O
4, a, a, prp, O
5, estar, estar, v-inf, O
6, complicado, complicar, v-pcp, O
7, para, para, prp, O
8, a, o, art, O
9, equipa, equipa, n, O
10, de, de, prp, O
11, Paulo, paulo, nprop, B-PESSOA
12, Autuori, autuori, prop, I-PESSOA
13, ,, ,, punc, O
14, essencialmente, essencialmente, adv, O
15, porque, porque, conj-s, O
16, o, o, art, O
17, Lokomotiv, lokomotiv, prop, B-PESSOA
18, marcou, marcar, v-fin, O
19, muito, muito, adv, O
20, cedo, cedo, adv, O
21, (, (, punc, O
22, 8, 8, num, B-VALOR
23, ', ', punc, O
24, ), ), punc, O
25, e, e, conj-c, O
26, os, o, art, O
27, jogadores, jogador, n, O
28, portugueses, português, adj, O
29, não, não, adv, O
30, conseguiam, conseguir, v-fin, O
31, se, se, pron-pers, O
32, adaptar-, adaptar, v-inf, O
33, a, a, prp, O
34, o, o, art, O
35, estado, estado, n, O
36, de, de, prp, O
37, o, o, art, O
38, relvado, relvado, n, O
39, ., ., punc, O

1, Mas, mas, kc, O
2, a, o, art, O
3, expulsão, expulsão, n, O
4, prematura, prematuro, adj, O
5, e, e, conj-c, O
6, estúpida, estúpido, adj, O
7, de, de, prp, O
8, Gurenko, gurenko, prop, B-LOCAL
9, ,, ,, punc, O
10, quando, quando, adv, O
11, ainda, ainda, adv, O
12, não, não, adv, O
13, estava, estar, v-fin, O
14, decorrida, decorrer, v-pcp, O
15, meia, meia, n, O
16, hora, hora, n, O
17, de, de, prp, O
18, jogo, jogo, n, O
19, ,, ,, punc, O
20, seguida, seguir, v-pcp, O
21, ,, ,, punc, O
22, pouco, pouco, >a:adv:pouco:::quant:, O
23, depois, depois, h:adv:depois::::, O
24, ,, ,, punc, O
25, de, de, prp, O
26, a, o, art, O
27, entrada, entrada, n, O
28, de, de, prp, O
29, Panduru, panduru, prop, B-LOCAL
30, ,, ,, punc, O
31, foi, ser, v-fin, O
32, o, o, art, O
33, suficiente, suficiente, n, O
34, para, para, prp, O
35, dar, dar, v-inf, O
36, a, o, art, O
37, volta, volta, n, O
38, a, a, prp, O
39, o, o, art, O
40, resultado, resultado, n, O
41, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, Benfica, benfica, prop, B-PESSOA
3, apresentou, apresentar, v-fin, O
4, o, o, art, O
5, seu, seu, pron-det, O
6, esquema, esquema, n, O
7, habitual, habitual, adj, O
8, ,, ,, punc, O
9, com, com, prp, O
10, Jamir, jamir, prop, B-PESSOA
11, e, e, conj-c, O
12, Tahar, tahar, prop, O
13, mais, mais, adv, O
14, recuados, recuar, v-pcp, O
15, e, e, conj-c, O
16, insistindo, insistir, v-ger, O
17, com, com, prp, O
18, a, o, art, O
19, utilização, utilização, n, O
20, de, de, prp, O
21, Valdo, valdo, prop, O
22, em, em, prp, O
23, a, o, art, O
24, esquerda, esquerda, n, O
25, ., ., punc, O

1, Em, em, prep, O
2, contrapartida, contrapartpartir, v-pcp, O
3, ,, ,, punc, O
4, o, o, art, O
5, Lokomotiv, lokomotiv, prop, O
6, actuava, actuar, v-fin, O
7, com, com, prp, O
8, três, três, num, O
9, centrais, central, n, O
10, ,, ,, punc, O
11, com, com, prp, O
12, o, o, art, O
13, líbero, líbero, n, O
14, Chugainov, chugainov, prop, O
15, ,, ,, punc, O
16, como, como, adv, O
17, habitualmente, habitualmente, adv, O
18, ,, ,, punc, O
19, a, a, prp, O
20, comandar, comandar, v-inf, O
21, o, o, art, O
22, jogo, jogo, n, O
23, e, e, conj-c, O
24, o, o, art, O
25, lateral-esquerdo, lateral-esquerdo, n, O
26, Solomatin, solomatin, prop, O
27, muito, muito, adv, O
28, activo, activo, adj, O
29, ., ., punc, O

1, Muito, muito, adv, O
2, bem, bem, adv, O
3, estavam, estar, v-fin, O
4, também, também, adv, O
5, os, o, art, O
6, três, três, num, O
7, médios, médio, n, O
8, --, , N, O
9, Maminov, maminov, h:prop:maminov:m_s:::, O
10, ,, ,, punc, O
11, Drozdov, drozdov, prop, O
12, e, e, conj-c, O
13, Kharlachev, kharlachev, prop, O
14, --, , N, O
15, ,, ,, punc, O
16, desempenhando, desempenhar, v-ger, O
17, Kosolapov, kosolapov, prop, O
18, as, o, art, O
19, funções, função, n, O
20, de, de, prp, O
21, «, «, «, O
22, pivot, pivot, n, O
23, », », », O
24, de, de, prp, O
25, o, o, art, O
26, ataque, ataque, n, O
27, ., ., punc, O

1, Por, por, prep, O
2, isso, isso, pron-indp, O
3, ,, ,, punc, O
4, e, e, conj-c, O
5, também, também, adv, O
6, porque, porque, conj-s, O
7, os, o, art, O
8, russos, russo, n, O
9, estavam, estar, v-fin, O
10, mais, mais, adv, O
11, bem, bem, adv, O
12, adaptados, adaptar, v-pcp, O
13, a, a, prp, O
14, o, o, art, O
15, muito, muito, adv, O
16, enlameado, enlamear, v-pcp, O
17, e, e, conj-c, O
18, escorregadio, escorregadio, adj, O
19, relvado, relvado, n, O
20, ,, ,, punc, O
21, o, o, art, O
22, Lokomotiv, lokomotiv, prop, B-PESSOA
23, era, ser, v-fin, O
24, mais, mais, adv, O
25, rápido, rápido, adj, O
26, sobre, sobre, prp, O
27, a, o, art, O
28, bola, bola, n, O
29, ,, ,, punc, O
30, ganhando, ganhar, v-ger, O
31, a, o, art, O
32, maior, grande, adj, O
33, parte, parte, n, O
34, de, de, prp, O
35, os, o, art, O
36, duelos, duelo, n, O
37, em, em, prp, O
38, a, o, art, O
39, zona, zona, n, O
40, fulcral, fulcral, adj, O
41, de, de, prp, O
42, o, o, art, O
43, terreno, terreno, n, O
44, ,, ,, punc, O
45, situada, situar, v-pcp, O
46, entre, entre, prp, O
47, o, o, art, O
48, meio-campo, meio-campo, n, O
49, e, e, conj-c, O
50, a, o, art, O
51, defesa, defesa, n, O
52, de, de, prp, O
53, o, o, art, O
54, Benfica, benfica, prop, B-PESSOA
55, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, «, «, «, O
3, cocktail, cocktail, n, O
4, », », », O
5, que, que, pron-indp, O
6, Juppé, juppé, prop, B-PESSOA
7, condena, condenar, v-fin, O
8, é, ser, v-fin, O
9, bem, bem, adv, O
10, real, real, adj, O
11, ., ., punc, O

1, Mas, mas, kc, O
2, ele, ele, pron-pers, O
3, é-, ser, v-fin, O
4, apenas, apenas, adv, O
5, porque, porque, conj-s, O
6, este, este, pron-det, O
7, Governo, governo, prop, B-ORGANIZACAO
8, e, e, conj-c, O
9, esta, este, pron-det, O
10, maioria, maioria, n, O
11, ,, ,, punc, O
12, escolheram, escolher, v-fin, O
13, ,, ,, punc, O
14, desde, desde, prp, B-TEMPO
15, Agosto, agosto, n, I-TEMPO
16, de, de, prp, I-TEMPO
17, o, o, art, I-TEMPO
18, ano, ano, n, I-TEMPO
19, passado, passar, v-pcp, I-TEMPO
20, ,, ,, punc, O
21, a, o, art, O
22, imigração, imigração, n, O
23, e, e, conj-c, O
24, a, o, art, O
25, política, político, n, O
26, de, de, prp, O
27, a, o, art, O
28, imigração, imigração, n, O
29, como, como, adv, O
30, ponto, ponto, n, O
31, de, de, prp, O
32, clivagem, clivagem, n, O
33, política, político, adj, O
34, para, para, prp, O
35, as, o, art, O
36, próximas, próximo, adj, O
37, legislativas, legislativo, adj, O
38, ,, ,, punc, O
39, ontem, ontem, adv, B-TEMPO
40, mesmo, mesmo, adv, I-TEMPO
41, marcadas, marcar, v-pcp, I-TEMPO
42, para, para, prp, I-TEMPO
43, Março, março, n, I-TEMPO
44, de, de, prp, I-TEMPO
45, 1998, 1998, num, I-TEMPO
46, ,, ,, punc, O
47, em, em, prp, O
48, simultâneo, simultâneo, adj, O
49, com, com, prp, O
50, as, o, art, O
51, regionais, regional, adj, O
52, ., ., punc, O

1, Um, um, art, O
2, endurecimento, endurecimento, n, O
3, nítido, nítido, adj, O
4, existe, existir, v-fin, O
5, desde, desde, prp, O
6, então, então, adv, O
7, em, em, prp, O
8, este, este, pron-det, O
9, terreno, terreno, n, O
10, altamente, altamente, adv, O
11, perigoso, perigoso, adj, O
12, ., ., punc, O

1, E, e, kc, O
2, razão, razão, n, O
3, de, de, prp, O
4, esta, este, pron-det, O
5, escolha, escolha, n, O
6, é, ser, v-fin, O
7, ,, ,, punc, O
8, obviamente, obviamente, adv, O
9, ,, ,, punc, O
10, a, o, art, O
11, progressão, progressão, n, O
12, demente, demente, adj, O
13, de, de, prp, O
14, a, o, art, O
15, Frente, frente, prep, B-PESSOA
16, Nacional, nacional, h:prop:nacional:m_s:::, I-PESSOA
17, ,, ,, punc, O
18, que, que, pron-indp, O
19, prospera, prosperar, v-fin, O
20, sempre, sempre, adv, O
21, a, a, prp, O
22, apontar, apontar, v-inf, O
23, o, o, art, O
24, imigrante, imigrante, n, O
25, como, como, adv, O
26, bode, bode, n, O
27, expiatório, expiatório, n, O
28, e, e, conj-c, O
29, simultaneamente, simultaneamente, adv, O
30, como, como, adv, O
31, a, o, art, O
32, fonte, fonte, n, O
33, de, de, prp, O
34, todos, todo, pron-det, O
35, males, mal, n, O
36, de, de, prp, O
37, o, o, art, O
38, povo, povo, n, O
39, francês, francês, adj, O
40, ., ., punc, O

1, Surpresa, surpresa, h:n:surpresa:f_s::np-idf:, O
2, e, e, co:conj-c:e::, O
3, sugestões, sugestões, h:n:sugestão:f_p::np-idf:, O
4, para, para, h:prp:para::::, O
5, o, o, >n:art:o:m_s::artd:, O
6, futuro, futuro, h:n:futuro:m_s::np-def:, O

1, Foi, ser, v, O
2, com, com, prp, O
3, estupefacção, estupefacção, n, O
4, e, e, conj-c, O
5, surpresa, surpresa, n, O
6, que, que, pron-indp, O
7, li, li, mv:v-fin:ler:ps_1s_ind::nosubj:, O
8, ,, ,, punc, O
9, em, em, prp, O
10, a, o, art, O
11, edição, edição, n, O
12, de, de, prp, O
13, o, o, art, O
14, passado, passar, v-pcp, O
15, fim-de-semana, fim-de-semana, n, O
16, ,, ,, punc, O
17, os, o, art, O
18, comunicados, comunicado, n, O
19, de, de, prp, O
20, a, o, art, O
21, direcção, direcção, n, O
22, e, e, conj-c, O
23, de, de, prp, O
24, a, o, art, O
25, administração, administração, n, O
26, de, de, prp, O
27, este, este, pron-det, O
28, jornal, jornal, n, O
29, ., ., punc, O

1, Sou, ser, v, O
2, um, um, art, O
3, leitor, leitor, n, O
4, assíduo, assíduo, adj, O
5, e, e, conj-c, O
6, atento, atento, adj, O
7, de, de, prp, O
8, o, o, art, O
9, PÚBLICO, público, prop, O
10, ,, ,, punc, O
11, desde, desde, prp, O
12, o, o, art, O
13, primeiro, primeiro, adj, O
14, número, número, n, O
15, ,, ,, punc, O
16, e, e, conj-c, O
17, não, não, adv, O
18, poucas, pouco, pron-det, O
19, vezes, vez, n, B-TEMPO
20, tenho, ter, v-fin, O
21, manifestado, manifestar, v-pcp, O
22, opiniões, opinião, n, O
23, em, em, prp, O
24, as, o, art, O
25, suas, seu, pron-det, O
26, páginas, página, n, O
27, ,, ,, punc, O
28, o, o, pron-det, O
29, que, que, pron-indp, O
30, me, me, pron-pers, O
31, leva, levar, v-fin, O
32, agora, agora, adv, O
33, a, a, prp, O
34, emitir, emitir, v-inf, O
35, o, o, art, O
36, meu, meu, pron-det, O
37, pensamento, pensamento, n, O
38, sobre, sobre, prp, O
39, o, o, art, O
40, jornal, jornal, n, O
41, ,, ,, punc, O
42, sobre, sobre, prp, O
43, quem, quem, pron-indp, O
44, o, o, pron-pers, O
45, faz, fazer, v-fin, O
46, e, e, conj-c, O
47, sobre, sobre, prp, O
48, os, o, art, O
49, ditos, dito, adj, O
50, comunicados, comunicado, n, O
51, ., ., punc, O

1, 1, 1, num, O
2, ., ., punc, O
3, O, o, art, O
4, PÚBLICO, público, prop, O
5, veio, vir, v-fin, O
6, dar, dar, v-inf, O
7, a, a, prp, O
8, a, o, art, O
9, imprensa, imprensa, n, O
10, diária, diário, adj, O
11, portuguesa, português, n, O
12, uma, um, art, O
13, nova, novo, adj, O
14, dimensão, dimensão, n, O
15, e, e, conj-c, O
16, ,, ,, punc, O
17, por, por, prp, O
18, o, o, art, O
19, seu, seu, pron-det, O
20, aparecimento, aparecimento, n, O
21, ,, ,, punc, O
22, obrigou, obrigar, v-fin, O
23, os, o, art, O
24, «, «, «, O
25, grandes, grande, adj, O
26, », », », O
27, (, (, punc, O
28, «, «, «, O
29, JN, jn, prop, O
30, », », », O
31, e, e, conj-c, O
32, «, «, «, O
33, DN, dn, prop, O
34, », », », O
35, ), ), punc, O
36, a, a, prp, O
37, reformular, reformular, v-inf, O
38, a, o, art, O
39, sua, seu, pron-det, O
40, postura, postura, n, O
41, e, e, conj-c, O
42, também, também, adv, O
43, o, o, art, O
44, seu, seu, pron-det, O
45, grafismo, grafismo, n, O
46, ., ., punc, O

1, Concertos, concerto, n, O
2, em, em, prp, O
3, mi, mi, n, O
4, menor, pequeno, adj, O
5, ,, ,, punc, O
6, RV, rv, h:prop:rv:mf_s:::, O
7, 277, 277, h:num:277:mf_p::card:, O
8, (, (, punc, O
9, «, «, «, O
10, Il, il, N, B-OBRA
11, Favorito, favorito, n, I-OBRA
12, », », », O
13, ), ), punc, O
14, ,, ,, punc, O
15, em, em, prp, O
16, mi, mi, n, O
17, bemol, bemol, n, O
18, ,, ,, punc, O
19, RV, rv, h:prop:rv:mf_s:::, O
20, 253, 253, h:num:253:mf_p::card:, O
21, (, (, punc, O
22, «, «, «, O
23, La, la, nprop, O
24, tempesta, tempesta, n, O
25, di, di, N, O
26, mare, mare, N, O
27, », », », O
28, ), ), punc, O
29, ,, ,, punc, O
30, em, em, prp, O
31, lá, lá, adv, O
32, maior, grande, adj, O
33, ,, ,, punc, O
34, RV, rv, h:prop:rv:mf_s:::, O
35, 353, 353, h:num:353:mf_p::card:, O
36, ,, ,, punc, O
37, em, em, prp, O
38, mi, mi, n, O
39, maior, grande, adj, O
40, ,, ,, punc, O
41, RV, rv, h:prop:rv:mf_s:::, O
42, 271, 271, h:num:271:m_p::card:, O
43, (, (, punc, O
44, «, «, «, O
45, L'amoroso, l'amoroso, h:n:l\:m_s::np-idf:, O
46, », », », O
47, ), ), punc, O

1, Monica, monico, adj, O
2, Huggett, huggett, prop, O

1, London, london, nprop, B-PESSOA
2, Vivaldi, vivaldi, prop, I-PESSOA
3, Orchestra, orchestra, prp, I-PESSOA
4, (, (, punc, O
5, 1984, 1984, h:num:1984:m_s::card:, B-TEMPO
6, ), ), punc, O

1, Tal, tal, proadj, O
2, como, como, adv, O
3, em, em, prp, O
4, a, o, art, O
5, última, último, adj, O
6, final, final, n, O
7, de, de, prp, O
8, o, o, art, O
9, Campeonato, campeonato, n, B-ACONTECIMENTO
10, de, de, prp, O
11, o, o, art, O
12, Mundo, mundo, n, B-LOCAL
13, ,, ,, punc, O
14, disputada, disputar, v-pcp, O
15, em, em, prp, O
16, Nova, novo, adj, B-LOCAL
17, Iorque, iorque, conj-s, I-LOCAL
18, e, e, conj-c, O
19, Lion, lion, prop, B-PESSOA
20, ,, ,, punc, O
21, Kasparov, kasparov, prop, B-PESSOA
22, tenta, tentar, v-fin, O
23, se, se, pron-pers, O
24, apresentar-, apresentar, v-inf, O
25, como, como, adv, O
26, o, o, art, O
27, «, «, «, O
28, bom, bom, adj, O
29, reformador, reformador, n, O
30, », », », O
31, contra, contra, prp, O
32, o, o, art, O
33, «, «, «, O
34, mau, mau, adj, O
35, conservador, conservador, n, O
36, », », », O
37, (, (, punc, O
38, Karpov, karpov, prop, B-PESSOA
39, ), ), punc, O
40, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, FIDE, fide, prop, O
3, ,, ,, punc, O
4, que, que, pron-indp, O
5, organiza, organizar, v-fin, O
6, a, o, art, O
7, competição, competição, n, O
8, desde, desde, prp, B-TEMPO
9, 1948, 1948, num, I-TEMPO
10, ,, ,, punc, O
11, declarou, declarar, v-fin, O
12, estar, estar, v-inf, O
13, pronta, pronto, adj, O
14, para, para, prp, O
15, defender, defender, v-inf, O
16, os, o, art, O
17, seus, seu, pron-det, O
18, direitos, direito, n, O
19, em, em, prp, O
20, tribunal, tribunal, n, O
21, ,, ,, punc, O
22, e, e, conj-c, O
23, acusou, acusar, v-fin, O
24, Kasparov, kasparov, prop, O
25, e, e, conj-c, O
26, Short, short, prop, O
27, de, de, prp, O
28, privilegiarem, privilegiar, v-inf, O
29, os, o, art, O
30, seus, seu, pron-det, O
31, interesses, interesse, n, O
32, económicos, económico, adj, O
33, a, a, prp, O
34, o, o, art, O
35, tentarem, tentar, v-inf, O
36, conseguir, conseguir, v-inf, O
37, uma, um, art, O
38, verba, verba, n, O
39, superior, superior, adj, O
40, a, a, prp, O
41, a, o, art, O
42, oferecida, oferecer, v-pcp, O
43, por, por, prp, O
44, a, o, art, O
45, cidade, cidade, n, O
46, de, de, prp, O
47, Manchester, manchester, prop, B-LOCAL
48, para, para, prp, O
49, organizar, organizar, v-inf, O
50, a, o, art, O
51, final, final, n, O
52, e, e, conj-c, O
53, que, que, pron-indp, O
54, rondava, rondar, v-fin, O
55, os, o, art, O
56, 250, 250, num, B-VALOR
57, mil, mil, num, I-VALOR
58, contos, conto, n, O
59, ., ., punc, O

1, Este, este, proadj, O
2, «, «, «, O
3, golpe, golpe, n, O
4, de, de, prp, O
5, Estado, estado, n, B-PESSOA
6, », », », O
7, deixa, deixar, v-fin, O
8, céptica, céptico, adj, O
9, a, o, art, O
10, maior, grande, adj, O
11, parte, parte, n, O
12, grandes, grande, adj, O
13, mestres, mestre, n, O
14, de, de, prp, O
15, xadrez, xadrez, n, O
16, (, (, punc, O
17, cerca, cerca, prep, B-VALOR
18, de, de, prp, I-VALOR
19, 300, 300, num, I-VALOR
20, em, em, prp, O
21, todo, todo, pron-det, O
22, o, o, art, O
23, mundo, mundo, n, O
24, ), ), punc, O
25, ,, ,, punc, O
26, que, que, pron-indp, O
27, esperam, esperar, v-fin, O
28, ver, ver, v-inf, O
29, a, o, art, O
30, situação, situação, n, O
31, clarificada, clarificar, v-pcp, O
32, ,, ,, punc, O
33, independentemente, independentemente, adv, O
34, de, de, prp, O
35, a, o, art, O
36, parte, parte, n, O
37, que, que, pron-indp, O
38, acabe, acabar, v-fin, O
39, vencedora, vencedor, adj, O
40, ., ., punc, O

1, Por, por, prep, O
2, outro, outro, pron-det, O
3, lado, lado, n, O
4, ,, ,, punc, O
5, a, o, art, O
6, expulsão, expulsão, n, O
7, de, de, prp, O
8, Kasparov, kasparov, prop, O
9, ,, ,, punc, O
10, detentor, detentor, n, O
11, de, de, prp, O
12, o, o, art, O
13, título, título, n, O
14, mundial, mundial, adj, O
15, desde, desde, prp, B-TEMPO
16, 1985, 1985, num, I-TEMPO
17, ,, ,, punc, O
18, criará, criar, v-fin, O
19, dificuldades, dificuldade, n, O
20, a, a, prp, O
21, a, o, art, O
22, FIDE, fide, prop, O
23, para, para, prp, O
24, convencer, convencer, v-inf, O
25, Manchester, manchester, prop, O
26, a, a, prp, O
27, acolher, acolher, v-inf, O
28, uma, um, art, O
29, falsa, falso, adj, O
30, final, final, n, O
31, entre, entre, prp, O
32, Karpov, karpov, prop, O
33, e, e, conj-c, O
34, Timman, timman, prop, O
35, ., ., punc, O

1, Isto, isto, prosub, O
2, em, em, prp, O
3, o, o, art, O
4, caso, caso, n, O
5, de, de, prp, O
6, os, o, art, O
7, dois, dois, num, O
8, xadrezistas, xadrezista, n, O
9, aceitarem, aceitar, v-inf, O
10, o, o, art, O
11, convite, convite, n, O
12, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, bem, bem, n, O
3, dizer, dizer, v-inf, O
4, ,, ,, punc, O
5, todos, todo, pron-det, O
6, têm, ter, v-fin, O
7, razão, razão, n, O
8, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, árbitro, árbitro, n, O
3, porque, porque, conj-s, O
4, o, o, art, O
5, terreno, terreno, n, O
6, de, de, prp, O
7, jogo, jogo, n, O
8, estava, estar, v-fin, O
9, quase, quase, adv, O
10, impraticável, impraticável, adj, O
11, ., ., punc, O

1, Henrique, henrique, nprop, B-PESSOA
2, Calisto, calisto, n, I-PESSOA
3, porque, porque, conj-s, O
4, o, o, art, O
5, terreno, terreno, n, O
6, estava, estar, v-fin, O
7, quase, quase, adv, O
8, impraticável, impraticável, adj, O
9, ,, ,, punc, O
10, o, o, art, O
11, Leixões, leixões, prop, B-PESSOA
12, defendera, defender, v-fin, O
13, o, o, art, O
14, adiamento, adiamento, n, O
15, de, de, prp, O
16, a, o, art, O
17, partida, partida, n, O
18, antes, antes, adv, B-TEMPO
19, de, de, prp, O
20, o, o, art, O
21, seu, seu, pron-det, O
22, início, início, n, O
23, e, e, conj-c, O
24, tinha, ter, v-fin, O
25, menos, menos, pron-det, O
26, um, um, num, O
27, homem, homem, n, O
28, em, em, prp, O
29, campo, campo, n, O
30, que, que, pron-indp, O
31, o, o, art, O
32, adversário, adversário, n, O
33, ,, ,, punc, O
34, por, por, prp, O
35, expulsão, expulsão, n, O
36, de, de, prp, O
37, Sérgio, sérgio, prop, O
38, ., ., punc, O

1, Eurico, eurico, prop, O
2, e, e, conj-c, O
3, Milton, milton, nprop, B-PESSOA
4, Areal, areal, prop, I-PESSOA
5, porque, porque, conj-s, O
6, o, o, art, O
7, terreno, terreno, n, O
8, estava, estar, v-fin, O
9, quase, quase, adv, O
10, impraticável, impraticável, adj, O
11, ,, ,, punc, O
12, mas, mas, conj-c, O
13, nem, nem, adv, O
14, melhor, bom, adj, O
15, nem, nem, conj-c, O
16, pior, mau, adj, O
17, de, de, prp, O
18, o, o, pron-det, O
19, que, que, pron-indp, O
20, em, em, prp, O
21, a, o, art, O
22, primeira, primeiro, adj, O
23, metade, metade, n, O
24, de, de, prp, O
25, o, o, art, O
26, encontro, encontro, n, O
27, e, e, conj-c, O
28, o, o, art, O
29, Tirsense, tirsense, prop, O
30, parecia, parecer, v-fin, O
31, mais, mais, adv, O
32, fresco, fresco, adj, O
33, e, e, conj-c, O
34, estava, estar, v-fin, O
35, em, em, prp, O
36, situação, situação, n, O
37, de, de, prp, O
38, vantagem, vantagem, n, O
39, numérica, numérico, adj, O
40, ., ., punc, O

1, Quanto, quanto, prep, O
2, a, a, prp, O
3, o, o, art, O
4, jogo, jogo, n, O
5, ,, ,, punc, O
6, ele, ele, pron-pers, O
7, se, se, pron-pers, O
8, dividiu-, dividir, v-fin, O
9, em, em, prp, O
10, dois, dois, num, O
11, períodos, período, n, O
12, distintos, distinto, adj, O
13, :, :, punc, O
14, antes, antes, adv, B-TEMPO
15, e, e, conj-c, O
16, depois, depois, adv, O
17, de, de, prp, O
18, a, o, art, O
19, expulsão, expulsão, n, O
20, de, de, prp, O
21, Sérgio, sérgio, prop, O
22, ., ., punc, O

1, Antes, antes, prep, B-PESSOA
2, ,, ,, punc, O
3, o, o, art, O
4, Leixões, leixões, prop, B-PESSOA
5, marcou, marcar, v-fin, O
6, um, um, art, O
7, golo, golo, n, O
8, ,, ,, punc, O
9, por, por, prp, O
10, intermédio, intermédio, n, O
11, de, de, prp, O
12, Maurício, maurício, prop, O
13, ,, ,, punc, O
14, em, em, prp, O
15, a, o, art, O
16, sequência, sequência, n, O
17, de, de, prp, O
18, um, um, art, O
19, canto, canto, n, O
20, apontado, apontar, v-pcp, O
21, por, por, prp, O
22, Barriga, barriga, prop, B-PESSOA
23, ,, ,, punc, O
24, e, e, conj-c, O
25, foi, ser, v-fin, O
26, a, o, art, O
27, equipa, equipa, n, O
28, que, que, pron-indp, O
29, melhor, bem, adv, O
30, se, se, pron-pers, O
31, adaptou, adaptar, v-fin, O
32, a, a, prp, O
33, as, o, art, O
34, condições, condição, n, O
35, de, de, prp, O
36, o, o, art, O
37, terreno, terreno, n, O
38, ., ., punc, O

1, Depois, depois, adv, O
2, ,, ,, punc, O
3, o, o, art, O
4, Tirsense, tirsense, prop, O
5, tomou, tomar, v-fin, O
6, conta, conta, n, O
7, de, de, prp, O
8, a, o, art, O
9, partida, partida, n, O
10, ,, ,, punc, O
11, criou, criar, v-fin, O
12, várias, vários, pron-det, O
13, situações, situação, n, O
14, de, de, prp, O
15, golo, golo, n, O
16, e, e, conj-c, O
17, conseguiu, conseguir, v-fin, O
18, a, o, art, O
19, igualdade, igualdade, n, O
20, através, através, adv, O
21, de, de, prp, O
22, uma, um, art, O
23, grande, grande, adj, O
24, penalidade, penalidade, n, O
25, marcada, marcar, v-pcp, O
26, por, por, prp, O
27, Rui, rui, nprop, B-PESSOA
28, Manuel, manuel, prop, I-PESSOA
29, ,, ,, punc, O
30, a, a, >n:art:o:f_s::artd:, O
31, castigar, castigar, mv:v-inf:castigar::::, O
32, carga, carga, h:n:carga:f_s::np-idf:, O
33, de, de, h:prp:de::::, O
34, Correia, correia, h:prop:correia:m_s:::, B-OBRA
35, sobre, sobre, h:prp:sobre::::, I-OBRA
36, Batista, batista, h:prop:batista:m_s:::, I-OBRA
37, ., ., punc, O

1, Com, com, prep, O
2, o, o, art, O
3, dilúvio, dilúvio, n, O
4, como, como, adv, O
5, pano, pano, h:n:pano:m_s::np-idf:, O
6, de, de, prp, O
7, fundo, fundo, n, O
8, ,, ,, punc, O
9, o, o, art, O
10, empate, empate, n, O
11, traduz, traduzir, v-fin, O
12, de, de, prp, O
13, forma, forma, n, O
14, feliz, feliz, adj, O
15, um, um, art, O
16, jogo, jogo, n, O
17, que, que, pron-indp, O
18, ficou, ficar, v-fin, O
19, em, em, prp, O
20, o, o, art, O
21, meio, meio, n, O
22, ., ., punc, O

1, Durante, durante, prep, O
2, a, o, art, O
3, análise, análise, n, O
4, de, de, prp, O
5, o, o, art, O
6, relatório, relatório, n, O
7, de, de, prp, O
8, actividades, actividade, n, O
9, passadas, passar, v-pcp, O
10, ,, ,, punc, O
11, foram, ser, v-fin, O
12, identificadas, identificar, v-pcp, O
13, como, como, adv, O
14, principais, principal, adj, O
15, insuficiências, insuficiência, n, O
16, a, a, prp, O
17, ausência, ausência, n, O
18, de, de, prp, O
19, uma, um, art, O
20, orientação, orientação, n, O
21, nacional, nacional, adj, O
22, junto, junto, adv, O
23, de, de, prp, O
24, os, o, art, O
25, quadros, quadro, n, O
26, técnicos, técnico, adj, O
27, ,, ,, punc, O
28, e, e, conj-c, O
29, o, o, art, O
30, fraco, fraco, adj, O
31, recrutamento, recrutamento, n, O
32, e, e, conj-c, O
33, pouca, pouco, pron-det, O
34, contribuição, contribuição, n, O
35, em, em, prp, O
36, a, o, art, O
37, área, área, n, O
38, de, de, prp, O
39, a, o, art, O
40, Ciência, ciência, n, B-LOCAL
41, e, e, conj-c, O
42, Tecnologia, tecnologia, n, O
43, ., ., punc, O

1, Helena, helena, nprop, B-PESSOA
2, Pereira, pereira, nprop, I-PESSOA

1, Aliança, aliança, n, O
2, Atlântica, atlântico, adj, O

1, PP, pp, prop, O
2, quer, querer, v-fin, O
3, plena, pleno, adj, O
4, integração, integração, n, O
5, de, de, prp, O
6, a, o, art, O
7, Espanha, espanha, prop, B-ORGANIZACAO
8, em, em, prp, O
9, a, o, art, O
10, NATO, nato, prop, O

1, O, o, art, O
2, Partido, partido, n, B-PESSOA
3, Popular, popular, v-inf, I-PESSOA
4, (, (, punc, O
5, PP, pp, n, B-ORGANIZACAO
6, ), ), punc, O
7, ,, ,, punc, O
8, vencedor, vencedor, n, O
9, de, de, prp, O
10, as, o, art, O
11, eleições, eleição, n, O
12, de, de, prp, B-TEMPO
13, 3, 3, num, I-TEMPO
14, de, de, prp, I-TEMPO
15, Março, março, n, I-TEMPO
16, ,, ,, punc, O
17, quer, quer, conj-c, O
18, a, o, art, O
19, plena, pleno, adj, O
20, integração, integração, n, O
21, de, de, prp, O
22, a, o, art, O
23, Espanha, espanha, prop, B-ORGANIZACAO
24, em, em, prp, O
25, a, o, art, O
26, Aliança, aliança, n, B-ABSTRACCAO
27, Atlântica, atlântico, adj, I-ABSTRACCAO
28, ,, ,, punc, O
29, organização, organização, n, O
30, a, a, prp, O
31, que, que, pron-indp, O
32, Madrid, madrid, prop, O
33, aderiu, aderir, v-fin, O
34, em, em, prp, B-TEMPO
35, 1982, 1982, num, I-TEMPO
36, ,, ,, punc, O
37, sem, sem, prp, O
38, ,, ,, punc, O
39, em, em, prp, O
40, o, o, art, O
41, entanto, entanto, n, O
42, ,, ,, punc, O
43, englobar, englobar, mv:v-inf:englobar::::, O
44, as, as, >n:art:o:f_p::artd:, O
45, suas, suas, >n:pron-det:seu:f_p::si:, O
46, forças, força, n, O
47, militares, militar, adj, O
48, em, em, prp, O
49, as, o, pron-det, O
50, de, de, prp, O
51, a, o, art, O
52, NATO, nato, prop, B-ORGANIZACAO
53, ,, ,, punc, O
54, de, de, prp, O
55, acordo, acordo, n, O
56, com, com, prp, O
57, os, o, art, O
58, resultados, resultado, n, O
59, de, de, prp, O
60, o, o, art, O
61, referendo, referendo, n, O
62, de, de, prp, O
63, 1986, 1986, num, B-TEMPO
64, ., ., punc, O

1, Um, um, art, O
2, processo, processo, n, O
3, que, que, pron-indp, O
4, ocupará, ocupar, v-fin, O
5, os, o, art, O
6, próximos, próximo, adj, O
7, ministros, ministro, n, O
8, de, de, prp, O
9, a, o, art, O
10, Defesa, defesa, prop, O
11, e, e, conj-c, O
12, de, de, prp, O
13, as, o, art, O
14, Relações, relação, n, O
15, Exteriores, exterior, n, O
16, e, e, conj-c, O
17, que, que, pron-indp, O
18, não, não, adv, O
19, terá, ter, v-fin, O
20, a, o, art, O
21, oposição, oposição, n, O
22, de, de, prp, O
23, os, o, art, O
24, socialistas, socialista, n, O
25, de, de, prp, O
26, Felipe, felipe, n, B-PESSOA
27, González, gonzález, h:prop:gonzález:m_s:::, I-PESSOA
28, ,, ,, punc, O
29, a, o, art, O
30, segunda, segundo, adj, O
31, maior, grande, adj, O
32, força, força, n, O
33, política, político, adj, O
34, de, de, prp, O
35, o, o, art, O
36, país, país, n, O
37, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, russo, russo, n, O
3, será, ser, v-fin, O
4, uma, um, num, O
5, de, de, prp, O
6, as, o, art, O
7, seis, seis, num, O
8, línguas, língua, n, O
9, principais, principal, adj, O
10, usadas, usar, v-pcp, O
11, por, por, prp, O
12, João, joão, nprop, B-PESSOA
13, Paulo, paulo, nprop, I-PESSOA
14, II, ii, adj, I-PESSOA
15, amanhã, amanhã, adv, B-TEMPO
16, e, e, conj-c, I-TEMPO
17, depois, depois, adv, I-TEMPO
18, ,, ,, punc, O
19, em, em, prp, O
20, o, o, art, O
21, Encontro, encontro, nprop, O
22, Mundial, mundial, adj, B-ACONTECIMENTO
23, de, de, prp, O
24, a, o, art, O
25, Juventude, juventude, n, O
26, ,, ,, punc, O
27, em, em, prp, O
28, o, o, art, O
29, Santuário, santuário, n, B-PESSOA
30, Mariano, mariano, prop, I-PESSOA
31, de, de, prp, I-PESSOA
32, Czestokowa, czestokowa, prop, I-PESSOA
33, ,, ,, punc, O
34, onde, onde, adv, O
35, se, se, pron-pers, O
36, prevê, prever, v-fin, O
37, a, o, art, O
38, presença, presença, n, O
39, de, de, prp, O
40, um, um, art, O
41, milhão, milhão, n, O
42, de, de, prp, O
43, jovens, jovem, adj, O
44, ,, ,, punc, O
45, o, o, art, O
46, dobro, dobro, n, O
47, de, de, prp, O
48, os, o, pron-det, O
49, que, que, pron-indp, O
50, há, haver, v-fin, B-TEMPO
51, dois, dois, num, I-TEMPO
52, anos, ano, n, I-TEMPO
53, se, se, pron-pers, O
54, congregaram, congregar, v-fin, O
55, em, em, prp, O
56, Santiago, santiago, prop, B-LOCAL
57, de, de, prp, I-LOCAL
58, Compostela, compostela, n, I-LOCAL
59, ., ., punc, O

1, É, ser, v, O
2, que, que, pron-indp, O
3, ,, ,, punc, O
4, além, além, prep, O
5, de, de, prp, O
6, a, o, art, O
7, proximidade, proximidade, n, O
8, geográfica, geográfico, adj, O
9, de, de, prp, O
10, a, o, art, O
11, URSS, urss, prop, B-ORGANIZACAO
12, e, e, conj-c, O
13, de, de, prp, O
14, os, o, art, O
15, outros, outro, pron-det, O
16, países, país, n, O
17, de, de, prp, O
18, o, o, art, O
19, Leste, leste, n, B-LOCAL
20, ,, ,, punc, O
21, muita, muito, pron-det, O
22, coisa, coisa, n, O
23, aconteceu, acontecer, v-fin, O
24, em, em, prp, O
25, os, o, art, O
26, últimos, último, adj, O
27, 24, 24, num, B-TEMPO
28, meses, mês, n, I-TEMPO
29, em, em, prp, O
30, a, o, art, O
31, grande, grande, adj, O
32, Casa, casa, nprop, O
33, Comum, comum, adj, B-ORGANIZACAO
34, Europeia, europeu, n, I-ORGANIZACAO
35, ., ., punc, O

1, Ao, ao, prep, O
2, chegar, chegar, v-inf, O
3, ,, ,, punc, O
4, a, a, prp, O
5, as, o, art, O
6, 9, 9, num, O
7, horas, hora, n, O
8, (, (, punc, O
9, TMG, tmg, h:prop:tmg:mf_s:::, O
10, ), ), punc, O
11, de, de, prp, B-TEMPO
12, hoje, hoje, adv, I-TEMPO
13, ,, ,, punc, O
14, a, a, prp, O
15, o, o, art, O
16, aeroporto, aeroporto, n, O
17, de, de, prp, O
18, Cracóvia, cracóvia, prop, B-LOCAL
19, ,, ,, punc, O
20, João, joão, nprop, B-PESSOA
21, Paulo, paulo, nprop, I-PESSOA
22, II, ii, adj, I-PESSOA
23, será, ser, v-fin, O
24, recebido, receber, v-pcp, O
25, com, com, prp, O
26, um, um, art, O
27, mínimo, mínimo, n, O
28, de, de, prp, O
29, formalidades, formalidade, n, O
30, ., ., punc, O

1, É, ser, v, O
2, a, o, art, O
3, quinta, quinto, adj, O
4, vez, vez, n, O
5, que, que, pron-det, O
6, Karol, karol, n, B-PESSOA
7, Wojtyla, wojtyla, prop, I-PESSOA
8, pisa, pisar, v-fin, O
9, ,, ,, punc, O
10, como, como, adv, O
11, Pontífice, pontífice, n, O
12, ,, ,, punc, O
13, o, o, art, O
14, solo, solo, n, O
15, de, de, prp, O
16, a, o, art, O
17, sua, seu, pron-det, O
18, pátria, pátria, n, O
19, ., ., punc, O

1, Mas, mas, kc, O
2, se, se, pron-pers, O
3, convencionou-, convencionar, v-fin, O
4, que, que, conj-s, O
5, esta, este, pron-det, O
6, sua, seu, pron-det, O
7, deslocação, deslocação, n, O
8, de, de, prp, B-TEMPO
9, três, três, num, I-TEMPO
10, dias, dia, n, I-TEMPO
11, ,, ,, punc, O
12, para, para, prp, O
13, presidir, presidir, v-inf, O
14, a, a, prp, O
15, o, o, art, O
16, Encontro, encontro, nprop, O
17, de, de, prp, O
18, os, o, art, O
19, Jovens, jovem, adj, O
20, em, em, prp, O
21, Czestochawa, czestochawa, prop, O
22, ,, ,, punc, O
23, seria, ser, v-fin, O
24, considerado, considerar, v-pcp, O
25, um, um, art, O
26, complemento, complemento, n, O
27, ainda, ainda, adv, O
28, de, de, prp, O
29, a, o, art, O
30, sua, seu, pron-det, O
31, recente, recente, adj, O
32, viagem, viagem, n, O
33, a, a, prp, O
34, a, o, art, O
35, Polónia, polónia, prop, B-LOCAL
36, ,, ,, punc, O
37, de, de, prp, O
38, 1, 1, num, O
39, a, a, prp, B-TEMPO
40, 9, 9, num, I-TEMPO
41, de, de, prp, I-TEMPO
42, Junho, junho, n, I-TEMPO
43, passado, passar, v-pcp, I-TEMPO
44, ., ., punc, O

1, Carrington, carrington, prop, B-PESSOA
2, fez, fazer, v-fin, O
3, sempre, sempre, adv, O
4, questão, questão, n, O
5, de, de, prp, O
6, salientar, salientar, v-inf, O
7, que, que, conj-s, O
8, as, o, art, O
9, hipóteses, hipótese, n, O
10, de, de, prp, O
11, sucesso, sucesso, n, O
12, de, de, prp, O
13, o, o, art, O
14, cessar-fogo, cessar-fogo, n, O
15, dependem, depender, v-fin, O
16, sobretudo, sobretudo, adv, O
17, de, de, prp, O
18, os, o, art, O
19, beligerantes, beligerante, adj, O
20, ., ., punc, O

1, «, «, «, O
2, Se, se, conj-s, O
3, for, ser, v-fin, O
4, firmado, firmar, v-pcp, O
5, ,, ,, punc, O
6, ninguém, ninguém, pron-indp, O
7, ficará, ficar, v-fin, O
8, mais, mais, adv, O
9, contente, contente, adj, O
10, de, de, prp, O
11, o, o, pron-det, O
12, que, que, pron-indp, O
13, nós, nós, pron-pers, O
14, ., ., punc, O

1, Eu, eu, propess, O
2, tentei, tentar, v-fin, O
3, ,, ,, punc, O
4, o, o, art, O
5, senhor, senhor, n, O
6, Vance, vance, prop, O
7, tentou, tentar, v-fin, O
8, ,, ,, punc, O
9, se, se, conj-s, O
10, for, ser, v-fin, O
11, respeitado, respeitar, v-pcp, O
12, ,, ,, punc, O
13, urrah, urrah, in, O
14, !, !, punc, O
15, », », », O
16, ,, ,, punc, O
17, comentou, comentar, v-fin, O
18, ., ., punc, O

1, Mas, mas, kc, O
2, se, se, pron-pers, O
3, falhar, falhar, v-fin, O
4, ?, ?, punc, O

1, «, «, «, O
2, Ninguém, ninguém, pron-indp, O
3, fez, fazer, v-fin, O
4, mais, mais, adv, O
5, até, até, prp, O
6, agora, agora, adv, O
7, de, de, prp, O
8, o, o, pron-det, O
9, que, que, pron-indp, O
10, o, o, art, O
11, secretário, secretário, n, O
12, Vance, vance, prop, O
13, ., ., punc, O

1, Devemos, devemos, vaux, O
2, tentar, tentar, v-inf, O
3, », », », O
4, ., ., punc, O

1, E, e, kc, O
2, lançou, lançar, v-fin, O
3, um, um, art, O
4, alerta, alerta, n, O
5, :, :, punc, O

1, «, «, «, O
2, A, o, art, O
3, situação, situação, n, O
4, pode, poder, v-fin, O
5, ser, ser, v-inf, O
6, potencialmente, potencialmente, adv, O
7, horrível, horrível, adj, O
8, ., ., punc, O

1, se, se, pron-pers, O
2, Sabe-, sabe-, mv:v-fin:saber:pr_3s_ind:, O
3, lá, lá, adv, O
4, o, o, pron-det, O
5, que, que, pron-indp, O
6, pode, poder, v-fin, O
7, acontecer, acontecer, v-inf, O
8, em, em, prp, O
9, a, o, art, O
10, Bósnia, bósnia, prop, O
11, se, se, pron-pers, O
12, o, o, art, O
13, acordo, acordo, n, O
14, falhar, falhar, v-fin, O
15, .., .., N, O
16, », », », O

1, Religiosos, religioso, n, O
2, haitianos, haitiano, adj, O
3, dizem, dizer, v-fin, O
4, basta, basta, in, O

1, Do, do, ADP, O
2, nosso, nosso, pron-det, O
3, enviado, enviado, n, O

1, Adelino, adelino, n, B-PESSOA
2, Gomes, gomes, prop, I-PESSOA
3, ,, ,, punc, O
4, em, em, prp, O
5, Port-au-Prince, port-au-prince, prop, B-LOCAL

1, Pela, pela, ADP, O
2, primeira, primeiro, adj, O
3, vez, vez, n, O
4, em, em, prp, O
5, o, o, art, O
6, Haiti, haiti, prop, O
7, um, um, art, O
8, padre, padre, n, O
9, foi, ser, v-fin, O
10, assassinado, assassinar, v-pcp, O
11, por, por, prp, O
12, motivos, motivo, n, O
13, políticos, político, adj, O
14, ., ., punc, O

1, Uma, um, art, O
2, mensagem, mensagem, n, O
3, de, de, prp, O
4, os, o, art, O
5, militares, militar, n, O
6, em, em, prp, O
7, o, o, art, O
8, poder, poder, n, O
9, para, para, prp, O
10, mostrarem, mostrar, v-inf, O
11, quem, quem, pron-indp, O
12, ainda, ainda, adv, O
13, manda, mandar, v-fin, O
14, em, em, prp, O
15, o, o, art, O
16, país, país, n, O
17, ,, ,, punc, O
18, interpretam, interpretar, v-fin, O
19, meios, meio, n, O
20, eclesiásticos, eclesiástico, adj, O
21, ,, ,, punc, O
22, que, que, pron-indp, O
23, reafirmam, reafirmar, v-fin, O
24, a, o, art, O
25, disposição, disposição, n, O
26, de, de, prp, O
27, continuar, continuar, v-inf, O
28, a, o, art, O
29, luta, luta, n, O
30, «, «, «, O
31, por, por, prp, O
32, a, o, art, O
33, libertação, libertação, n, O
34, de, de, prp, O
35, o, o, art, O
36, povo, povo, n, O
37, haitiano, haitiano, adj, O
38, », », », O
39, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, Conferência, conferência, n, B-ACONTECIMENTO
3, Haitiana, haitiano, n, I-ACONTECIMENTO
4, de, de, prp, O
5, Religiosos, religioso, n, O
6, ,, ,, punc, O
7, cuja, cujo, pron-det, O
8, direcção, direcção, n, O
9, é, ser, v-fin, O
10, tida, ter, v-pcp, O
11, por, por, prp, O
12, moderada, moderar, v-pcp, O
13, ,, ,, punc, O
14, vem, vir, v-fin, O
15, respondendo, responder, v-ger, O
16, a, a, prp, O
17, o, o, art, O
18, crime, crime, n, O
19, com, com, prp, O
20, jejum, jejum, n, O
21, ,, ,, punc, O
22, orações, orações, h:n:oração:f_p::np-idf:, O
23, ,, ,, punc, O
24, missas, missas, h:n:missa:f_p::np-idf:, O
25, a, a, prp, O
26, o, o, art, O
27, ar, ar, n, O
28, livre, livre, adj, O
29, e, e, conj-c, O
30, homilias, homilia, n, O
31, em, em, prp, O
32, que, que, pron-indp, O
33, o, o, art, O
34, engajamento, engajamento, n, O
35, de, de, prp, O
36, o, o, art, O
37, padre, padre, n, O
38, Jean-Marie, jean-marie, prop, O
39, a, a, prp, O
40, o, o, art, O
41, lado, lado, n, O
42, de, de, prp, O
43, os, o, art, O
44, «, «, «, O
45, pobres, pobre, adj, O
46, e, e, conj-c, O
47, oprimidos, oprimir, v-pcp, O
48, », », », O
49, é, ser, v-fin, O
50, apontado, apontar, v-pcp, O
51, como, como, adv, O
52, exemplo, exemplo, n, O
53, ., ., punc, O

1, Pode, pode, vaux, O
2, vir, ver, v-inf, O
3, a, a, prp, O
4, ser, ser, v-inf, O
5, o, o, art, O
6, ponto, ponto, n, O
7, de, de, prp, O
8, viragem, viragem, n, O
9, em, em, prp, O
10, a, o, art, O
11, Igreja, igreja, n, B-ORGANIZACAO
12, ,, ,, punc, O
13, cuja, cujo, pron-det, O
14, hierarquia, hierarquia, n, O
15, ,, ,, punc, O
16, com, com, prp, O
17, a, o, art, O
18, excepção, excepção, n, O
19, de, de, prp, O
20, um, um, art, O
21, único, único, adj, O
22, bispo, bispo, n, O
23, ,, ,, punc, O
24, prefere, preferir, v-fin, O
25, os, o, art, O
26, militares, militar, n, O
27, golpistas, golpista, adj, O
28, a, a, prp, O
29, Aristide, aristide, prop, O
30, ,, ,, punc, O
31, o, o, art, O
32, Presidente, presidente, n, B-PESSOA
33, eleito, eleger, v-pcp, O
34, democraticamente, democraticamente, adv, O
35, ,, ,, punc, O
36, ele, ele, pron-pers, O
37, próprio, próprio, pron-det, O
38, um, um, num, O
39, padre, padre, n, O
40, que, que, pron-indp, O
41, os, o, art, O
42, salesianos, salesiano, n, O
43, expulsaram, expulsar, v-fin, O
44, de, de, prp, O
45, a, o, art, O
46, ordem, ordem, n, O
47, ., ., punc, O

1, Há, haver, v, O
2, ,, ,, punc, O
3, em, em, prp, O
4, o, o, art, O
5, ar, ar, n, O
6, ,, ,, punc, O
7, uma, um, art, O
8, certa, certo, pron-det, O
9, ideia, ideia, n, O
10, de, de, prp, O
11, invasão, invasão, n, O
12, ., ., punc, O

1, Terça-feira, terça-feira, n, O
2, de, de, prp, O
3, Carnaval, carnaval, prop, O
4, :, :, punc, O
5, Cavaco, cavaco, h:prop:cavaco:m_s:::, O
6, não, não, h:adv:não::::, O
7, «, «, «, O
8, dá, dá, mv:v-fin:dar:pr_3s_ind:::, O
9, », », », O
10, feriado, feriado, h:n:feriado:m_s:::, O

1, Cavaco, cavaco, prop, B-PESSOA
2, Silva, silva, nprop, I-PESSOA
3, não, não, adv, O
4, assinou, assinar, v-fin, O
5, o, o, art, O
6, habitual, habitual, adj, O
7, despacho, despacho, n, O
8, que, que, pron-indp, O
9, dá, dar, v-fin, O
10, tolerância, tolerância, n, O
11, de, de, prp, O
12, ponto, ponto, n, O
13, em, em, prp, O
14, a, o, art, O
15, terça-feira, terça-feira, n, O
16, de, de, prp, O
17, Carnaval-, carnaval, N, O
18, o, o, pron-det, O
19, que, que, pron-indp, O
20, significa, significar, v-fin, O
21, que, que, conj-s, O
22, ,, ,, punc, O
23, a, a, prp, O
24, o, o, art, O
25, contrário, contrário, n, O
26, de, de, prp, O
27, o, o, pron-det, O
28, que, que, pron-indp, O
29, é, ser, v-fin, O
30, tradicional, tradicional, adj, O
31, ,, ,, punc, O
32, este, este, pron-det, B-TEMPO
33, ano, ano, n, I-TEMPO
34, não, não, adv, O
35, há, haver, v-fin, O
36, o, o, art, O
37, feriado, feriado, n, O
38, de, de, prp, O
39, o, o, art, O
40, Entrudo, entrudo, prop, O
41, ., ., punc, O

1, Ontem, ontem, adv, B-TEMPO
2, ,, ,, punc, O
3, começou, começar, v-fin, O
4, a, a, prp, O
5, chegar, chegar, v-inf, O
6, a, a, prp, O
7, as, o, art, O
8, direcções-gerais, direcções-geral, n, O
9, (, (, punc, O
10, através, através, adv, O
11, de, de, prp, O
12, uma, um, art, O
13, circular, circular, n, O
14, ), ), punc, O
15, a, o, art, O
16, informação, informação, n, O
17, de, de, prp, O
18, que, que, conj-s, O
19, o, o, art, B-TEMPO
20, dia, dia, n, I-TEMPO
21, 23, 23, num, I-TEMPO
22, será, ser, v-fin, I-TEMPO
23, um, um, num, I-TEMPO
24, dia, dia, n, I-TEMPO
25, «, «, «, O
26, normal, normal, adj, O
27, », », », O
28, para, para, prp, O
29, os, o, art, O
30, funcionários, funcionário, n, O
31, públicos, público, adj, O
32, ., ., punc, O

1, se, se, pron-pers, O
2, Registe-, registar, v-fin, O
3, que, que, conj-s, O
4, a, o, art, B-TEMPO
5, terça-feira, terça-feira, n, I-TEMPO
6, de, de, prp, O
7, Carnaval, carnaval, prop, B-LOCAL
8, não, não, adv, O
9, é, ser, v-fin, O
10, um, um, art, O
11, feriado, feriado, n, O
12, legal, legal, adj, O
13, ,, ,, punc, O
14, mas, mas, conj-c, O
15, tão-só, tão-só, adv, O
16, «, «, «, O
17, tradicional, tradicional, adj, O
18, », », », O
19, :, :, punc, O
20, ou, ou, conj-c, O
21, seja, ser, v-fin, O
22, ,, ,, punc, O
23, todos, todo, pron-det, B-TEMPO
24, os, o, art, I-TEMPO
25, anos, ano, n, I-TEMPO
26, o, o, art, O
27, primeiro-ministro, primeiro-ministro, n, O
28, tem, ter, v-fin, O
29, que, que, conj-s, O
30, produzir, produzir, v-inf, O
31, um, um, art, O
32, despacho, despacho, n, O
33, ,, ,, punc, O
34, publicado, publicar, v-pcp, O
35, em, em, prp, O
36, «, «, «, O
37, Diário, diário, n, O
38, de, de, prp, O
39, a, o, art, O
40, República, república, n, O
41, », », », O
42, ,, ,, punc, O
43, em, em, prp, O
44, que, que, pron-indp, O
45, decreta, decretar, v-fin, O
46, a, o, art, O
47, tolerância, tolerância, n, O
48, de, de, prp, O
49, ponto, ponto, n, O
50, ., ., punc, O

1, Este, este, proadj, B-TEMPO
2, ano, ano, n, I-TEMPO
3, ,, ,, punc, O
4, eventualmente, eventualmente, adv, O
5, condicionado, condicionar, v-pcp, O
6, por, por, prp, O
7, a, o, art, O
8, polémica, polémica, n, O
9, que, que, pron-indp, O
10, o, o, pron-pers, O
11, opõe, opor, v-fin, O
12, a, a, prp, O
13, o, o, art, O
14, Presidente, presidente, n, B-PESSOA
15, de, de, prp, O
16, a, o, art, O
17, República, república, n, O
18, em, em, prp, O
19, torno, torno, n, O
20, de, de, prp, O
21, os, o, art, O
22, feriados, feriado, n, O
23, (, (, punc, O
24, se, se, pron-pers, O
25, recorde-, recordar, v-fin, O
26, que, que, conj-s, O
27, Soares, soares, prop, O
28, enviou, enviar, v-fin, O
29, a, o, art, O
30, lei, lei, n, O
31, para, para, prp, O
32, o, o, art, O
33, Tribunal, tribunal, adj, B-COISA
34, Constitucional, constitucional, adj, I-COISA
35, ), ), punc, O
36, Cavaco, cavaco, h:prop:cavaco:m_s:::, O
37, decidiu, decidiu, mv:v-fin:decidir:ps_3s_ind:::, O
38, ,, ,, punc, O
39, pura, puro, adj, O
40, e, e, conj-c, O
41, simplesmente, simplesmente, adv, O
42, ,, ,, punc, O
43, «, «, «, O
44, acabar, acabar, mv:v-inf:acabar:::icl-subst:, O
45, », », », O
46, com, com, prp, O
47, a, o, art, B-TEMPO
48, terça-feira, terça-feira, n, I-TEMPO
49, de, de, prp, I-TEMPO
50, Carnaval, carnaval, prop, I-TEMPO
51, ., ., punc, O

1, Aliás, aliás, adv, O
2, ,, ,, punc, O
3, era, ser, v-fin, O
4, contra, contra, prp, O
5, as, o, art, O
6, «, «, «, O
7, terças-feiras, terça-feira, n, O
8, », », », O
9, ,, ,, punc, O
10, propiciadoras, propiciador, adj, O
11, de, de, prp, O
12, sugestivas, sugestivo, adj, O
13, «, «, «, O
14, pontes, ponte, n, O
15, », », », O
16, ,, ,, punc, O
17, que, que, conj-s, O
18, a, o, art, O
19, lei, lei, n, O
20, governamental, governamental, adj, O
21, mais, mais, adv, O
22, se, se, pron-pers, O
23, batia, bater, v-fin, O
24, ..., ..., punc, O

1, Desde, desde, prep, B-TEMPO
2, 1990, 1990, num, I-TEMPO
3, que, que, adv, O
4, estava, estar, v-fin, O
5, em, em, prp, O
6, a, o, art, O
7, mesa, mesa, n, O
8, a, a, prp, O
9, reformulação, reformulação, h:n:reformulação:f_s::np-def:, O
10, de, de, prp, O
11, as, o, art, O
12, «, «, «, O
13, secretas, secreto, adj, O
14, », », », O
15, ., ., punc, O

1, A, o, art, O
2, primeira, primeiro, adj, O
3, intenção, intenção, n, O
4, de, de, prp, O
5, o, o, art, O
6, Governo, governo, prop, B-ORGANIZACAO
7, era, ser, v-fin, O
8, ver, ver, v-inf, O
9, legislado, legislar, v-pcp, O
10, algo, algo, adv, O
11, que, que, sub:conj-s:que::::, O
12, ,, ,, punc, O
13, ignorando, ignorando, mv:v-ger:ignorar::::, O
14, a, a, >n:art:o:f_s::artd:, O
15, lei, lei, h:n:lei:f_s::np-def:, O
16, ,, ,, punc, O
17, era, ser, v-fin, O
18, um, um, art, O
19, facto, facto, n, O
20, desde, desde, prp, O
21, o, o, art, O
22, início, início, n, O
23, :, :, punc, O
24, a, o, art, O
25, inexistência, inexistência, n, O
26, efectiva, efectivo, adj, O
27, de, de, prp, O
28, o, o, art, O
29, Serviço, serviço, n, B-OBRA
30, de, de, prp, I-OBRA
31, Informações, informação, n, I-OBRA
32, Estratégicas, estratégico, adj, I-OBRA
33, de, de, prp, I-OBRA
34, Defesa, defesa, h:prop:defesa:f_s::anr_np-def:, I-OBRA
35, (, (, punc, O
36, SIED, sied, h:prop:sied:m_s:::, O
37, ), ), punc, O
38, ,, ,, punc, O
39, que, que, pron-indp, O
40, nunca, nunca, adv, O
41, foi, ser, v-fin, O
42, mais, mais, adv, O
43, que, que, conj-s, O
44, uma, um, art, O
45, alínea, alínea, n, O
46, de, de, prp, O
47, a, o, art, O
48, lei-quadro, lei-quadro, n, O
49, nunca, nunca, adv, O
50, levada, levar, v-pcp, O
51, a, a, prp, O
52, a, o, art, O
53, prática, prática, n, O
54, ., ., punc, O

1, Com, com, prep, O
2, argumentos, argumento, n, O
3, economicistas, economicista, adj, O
4, e, e, conj-c, O
5, de, de, prp, O
6, operacionalidade, operacionalidade, n, O
7, ,, ,, punc, O
8, o, o, art, O
9, Executivo, executivo, n, O
10, de, de, prp, O
11, Cavaco, cavaco, prop, B-PESSOA
12, Silva, silva, nprop, I-PESSOA
13, sempre, sempre, adv, O
14, se, se, pron-pers, O
15, escusou, escusar, v-fin, O
16, a, a, prp, O
17, concretizar, concretizar, v-inf, O
18, o, o, art, O
19, SIED, sied, prop, O
20, ,, ,, punc, O
21, cujas, cujo, pron-det, O
22, competências, competência, n, O
23, foram, ser, v-fin, O
24, ,, ,, punc, O
25, entretanto, entretanto, adv, O
26, ,, ,, punc, O
27, transferidas, transferir, v-pcp, O
28, para, para, prp, O
29, o, o, art, O
30, SIM, sim, prop, B-ORGANIZACAO
31, (, (, punc, O
32, Serviços, serviço, n, O
33, de, de, prp, O
34, Informações, informação, n, O
35, Militares, militar, adj, O
36, ), ), punc, O
37, ,, ,, punc, O
38, por, por, prp, O
39, via, via, n, O
40, de, de, prp, O
41, um, um, art, O
42, polémico, polémico, adj, O
43, acto, acto, n, O
44, administrativo, administrativo, adj, O
45, de, de, prp, O
46, o, o, art, O
47, Governo, governo, prop, B-ORGANIZACAO
48, ,, ,, punc, O
49, que, que, pron-indp, O
50, assim, assim, adv, O
51, chamava, chamar, v-fin, O
52, a, a, prp, O
53, si, si, pron-pers, O
54, matérias, matéria, n, O
55, de, de, prp, O
56, a, o, art, O
57, exclusiva, exclusivo, adj, O
58, competência, competência, n, O
59, de, de, prp, O
60, a, o, art, O
61, AR, ar, prop, B-ORGANIZACAO
62, ., ., punc, O

1, Ou, ou, kc, O
2, seja, ser, v-fin, O
3, ,, ,, punc, O
4, em, em, prp, B-TEMPO
5, dez, dez, num, I-TEMPO
6, anos, ano, n, I-TEMPO
7, ,, ,, punc, O
8, nunca, nunca, adv, O
9, a, o, art, O
10, Lei, lei, n, B-OBRA
11, de, de, prp, O
12, os, o, art, O
13, Serviços, serviço, n, O
14, de, de, prp, O
15, Informações, informação, n, O
16, foi, ser, v-fin, O
17, integralmente, integralmente, adv, O
18, cumprida, cumprir, v-pcp, O
19, ,, ,, punc, O
20, com, com, prp, O
21, uma, um, art, O
22, estrutura, estrutura, n, O
23, que, que, pron-indp, O
24, estava, estar, v-fin, O
25, «, «, «, O
26, em, em, prp, O
27, o, o, art, O
28, papel, papel, n, O
29, », », », O
30, sem, sem, h:prp:sem::::, O
31, existência, existência, h:n:existência:f_s::np-idf:, O
32, prática, prática, h:adj:prático:f_s:::, O
33, (, (, punc, O
34, o, o, art, O
35, SIED, sied, prop, B-ORGANIZACAO
36, ), ), punc, O
37, e, e, conj-c, O
38, outra, outro, pron-det, O
39, que, que, pron-indp, O
40, assegurava, assegurar, v-fin, O
41, as, o, art, O
42, funções, função, n, O
43, de, de, prp, O
44, a, o, art, O
45, primeira, primeiro, adj, O
46, (, (, punc, O
47, a, o, art, O
48, Dinfo, dinfo, prop, B-ORGANIZACAO
49, ), ), punc, O
50, ., ., punc, O

1, Facto, facto, h:prop:facto:m_s:, O
2, que, que, h:pron-indp:que:m_s::rel:, O
3, ,, ,, punc, O
4, a, a, prp, O
5, o, o, art, O
6, longo, longo, adj, O
7, de, de, prp, O
8, o, o, art, O
9, tempo, tempo, n, O
10, ,, ,, punc, O
11, foi, ser, v-fin, O
12, repetidamente, repetidamente, adv, O
13, denunciado, denunciar, v-pcp, O
14, ,, ,, punc, O
15, tanto, tanto, adv, O
16, por, por, prp, O
17, os, o, art, O
18, partidos, partido, n, O
19, de, de, prp, O
20, a, o, art, O
21, oposição, oposição, n, O
22, (, (, punc, O
23, onde, onde, adv, O
24, se, se, pron-pers, O
25, destacaram, destacar, v-fin, O
26, o, o, art, O
27, PCP, pcp, prop, B-PESSOA
28, e, e, conj-c, O
29, o, o, art, O
30, PS, ps, prop, B-ORGANIZACAO
31, ), ), punc, O
32, ,, ,, punc, O
33, como, como, adv, O
34, por, por, prp, O
35, o, o, art, O
36, Conselho, conselho, n, B-ORGANIZACAO
37, de, de, prp, I-ORGANIZACAO
38, Fiscalização, fiscalização, n, I-ORGANIZACAO
39, de, de, prp, O
40, os, o, art, O
41, Serviços, serviço, n, O
42, de, de, prp, O
43, Informações, informação, n, O
44, nomeado, nomear, v-pcp, O
45, por, por, prp, O
46, a, o, art, O
47, AR, ar, prop, O
48, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, caso, caso, n, O
3, ocorreu, ocorrer, v-fin, O
4, em, em, prp, B-TEMPO
5, uma, um, art, I-TEMPO
6, noite, noite, n, I-TEMPO
7, de, de, prp, I-TEMPO
8, 1978, 1978, num, I-TEMPO
9, ,, ,, punc, O
10, em, em, prp, O
11, a, o, art, O
12, ilha, ilha, n, O
13, de, de, prp, O
14, Carvalo, carvalo, prop, B-LOCAL
15, ,, ,, punc, O
16, a, a, prp, O
17, o, o, art, O
18, largo, largo, n, O
19, de, de, prp, O
20, a, o, art, O
21, Córsega, córsega, prop, B-LOCAL
22, ., ., punc, O

1, O, o, art, O
2, príncipe, príncipe, n, O
3, jantava, jantar, v-fin, O
4, com, com, prp, O
5, amigos, amigo, n, O
6, em, em, prp, O
7, um, um, art, O
8, restaurante, restaurante, n, O
9, de, de, prp, O
10, este, este, pron-det, O
11, paraíso, paraíso, n, O
12, para, para, prp, O
13, milionários, milionário, n, O
14, ,, ,, punc, O
15, quando, quando, adv, O
16, um, um, art, O
17, grupo, grupo, n, O
18, barulhento, barulhento, adj, O
19, de, de, prp, O
20, jovens, jovem, adj, O
21, de, de, prp, O
22, a, o, art, O
23, alta, alto, adj, O
24, sociedade, sociedade, n, O
25, italiana, italiano, adj, O
26, acostou, acostar, v-fin, O
27, em, em, prp, O
28, a, o, art, O
29, enseada, enseada, n, O
30, de, de, prp, O
31, Palma, palma, prop, B-LOCAL
32, ,, ,, punc, O
33, a, a, prp, O
34, o, o, art, O
35, lado, lado, n, O
36, de, de, prp, O
37, o, o, art, O
38, seu, seu, pron-det, O
39, iate, iate, n, O
40, ,, ,, punc, O
41, o, o, art, O
42, L'Aniram, l'aniram, prop, O
43, ., ., punc, O

1, Os, o, art, O
2, advogados, advogado, n, O
3, de, de, prp, O
4, a, o, art, O
5, defesa, defesa, n, O
6, sublinharam, sublinhar, v-fin, O
7, em, em, prp, O
8, o, o, art, O
9, processo, processo, n, O
10, que, que, pron-indp, O
11, este, este, pron-det, O
12, facto, facto, n, O
13, perturbou, perturbar, v-fin, O
14, altamente, altamente, adv, O
15, o, o, >n:art:o:m_s::artd:, O
16, «, «, «, O
17, senhor, senhor, h:n:senhor:m_s::anr_np-idf:, O
18, de, de, h:prp:de::::, O
19, Sabóia, sabóia, h:prop:sabóia:mf_s:::, O
20, », », », O
21, ., ., punc, O
